<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Nanka的blog</title>
  
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://nanka.life/"/>
  <updated>2020-05-03T14:58:21.967Z</updated>
  <id>http://nanka.life/</id>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>Command Line Heroes 播客稿 OS Wars_part1 操作系统战争 part 2</title>
    <link href="http://nanka.life/Command-Line-Heros-%E6%92%AD%E5%AE%A2%E7%A8%BF-OS-WAR-part2/"/>
    <id>http://nanka.life/Command-Line-Heros-%E6%92%AD%E5%AE%A2%E7%A8%BF-OS-WAR-part2/</id>
    <published>2020-05-03T13:38:18.000Z</published>
    <updated>2020-05-03T14:58:21.967Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/image/OsWars.png" alt="OsWars"></p><p><strong>悉知，本人纯粹出于个人学习技术和锻炼英语能力的动机翻译此作品，仅为学习和交流，该翻译没有获得 Redhat 授权。</strong></p><p><a href="https://www.redhat.com/en/command-line-heroes/season-1/os-wars-part-2-rise-of-linux#tab.show_info.1" target="_blank" rel="noopener">OS Wars_par2 原稿</a></p><p>Saron Yitbarek:</p><p>Is this thing on? Cue the epic Star Wars crawl, and, action.</p><p>战争还在继续吗？循着史诗般的《星球大战》的足迹，然后咱们继续。</p><hr><p>Voice Actor:</p><p>[00:00:30]</p><p>Episode Two: Rise of Linux ® . The empire of Microsoft controls 90 % of desktop users . Complete standardization of operating systems seems assured. However, the advent of the internet swerves the focus of the war from the desktop toward enterprise, where all businesses scramble to claim a server of their own. Meanwhile, an unlikely hero arises from amongst the band of open source rebels . Linus Torvalds, head strong, bespectacled, releases his Linux system free of charge. Microsoft reels — and regroups.</p><p>第二集: 崛起的Linux ® . 微软帝国控制了90％的桌面用户。操作系统的完全标准化似乎已经有了保证。<br> […]  然而，互联网的出现，将战争的焦点从台式机转到了企业级，所有的企业都在争先恐后的争夺自己的服务器。与此同时，一个不可能的英雄从开源反叛者中脱颖而出。Linus Torvalds，强壮的头顶，戴着眼镜，免费发布了他的 Linux 系统。微软的反击–并重新组织起来。 </p><hr><p>Saron Yitbarek:</p><p>[00:01:00]</p><p>Oh, the nerd in me just loves that. So, where were we? Last time, Apple and Microsoft were trading blows, trying to dominate in a war over desktop users. By the end of episode one, we saw Microsoft claiming most of the prize. Soon, the entire landscape went through a seismic upheaval. That’s all because of the rise of the internet and the army of developers that rose with it. The internet moves the battlefield from PC users in their home offices to giant business clients with hundreds of servers.</p><p>哦，我这个书呆子就是喜欢这个。那么，我们说到哪里了？上一次，苹果和微软在交易打击，试图在桌面用户的战争中占据主导地位。在这一集结束时，我们看到微软占据了大部分战利品。很快，整个格局经历了一场地震式的动荡。这都是由于互联网的兴起，以及随之崛起的开发者大军。互联网将战场从家庭办公室里的PC用户转移到了拥有数百台服务器的巨型企业客户。</p><hr><p>[00:01:30]</p><p>This is a huge resource shift. Not only does every company out there wanting to remain relevant suddenly have to pay for server space and get a website built — they also have to integrate software to track resources, monitor databases, et cetera, et cetera. You’re going to need a lot of developers to help you with that. At least, back then you did.</p><p>这是一个巨大的资源转移。不仅仅是每一个想保持相关的公司突然间要支付服务器空间和建立网站，他们还必须整合软件来跟踪资源，监控数据库，等等，等等。你将需要很多开发人员来帮助你完成这些工作。至少，当时你是这样做的。</p><hr><p>In part two of the OS wars, we’ll see how that enormous shift in priorities ,  and the work of a few open source rebels like Linus Torvalds and Richard Stallman ,  managed to strike fear in the heart of Microsoft, and an entire software industry.</p><p>在操作系统战争的第二部分中，我们将看到优先级的巨大转变，以及像Linus Torvalds和Richard Stallman这样的少数开源反叛者的工作，是如何在微软和整个软件行业的心中造成恐惧的。</p><hr><p>[00:02:00]</p><p>I’m Saron Yitbarek and you’re listening to Command Line Heroes, an original podcast from Red Hat. In each episode, we’re bringing you stories about the people who transform technology from the command line up.</p><p>我是 Saron Yitbarek，您现在收听的是红帽公司的原创播客《命令行英雄》。在每期节目中，我们将为您带来关于commandline上的技术变革者的故事。</p><hr><p>[00:02:30]</p><p>Okay. Imagine for a second that you’re Microsoft in 1991. You’re feeling pretty good, right? Pretty confident. Assured global domination feels nice. You’ve mastered the art of partnering with other businesses, but you’re still pretty much cutting out the developers, programmers, and sys admins that are the real foot soldiers out there. There is this Finnish geek named Linus Torvalds. He and his team of open source programmers are starting to put out versions of Linux, this OS kernel that they’re duct taping together.</p><p>好吧，想象一下，你是1991年的微软公司。你感觉很好，对吧？很有信心。稳居全球第一的感觉很好 你已经掌握了与其他企业合作的技巧 但你还是把开发人员、程序员和系统管理员排除在外 真正的脚踏实地的人都排除在外了 有一位芬兰的极客叫Linus Torvalds。他和他的开源程序员团队开始推出Linux的版本，这个操作系统的内核，他们用胶带粘在一起。 </p><hr><p>[00:03:00]</p><p>If you’re Microsoft, frankly, you’re not too concerned about Linux or even about open source in general, but eventually, the sheer size of Linux gets so big that it becomes impossible for Microsoft not to notice. The first version comes out in 1991 and it’s got maybe 10,000 lines of code. A decade later, there will be three million lines of code. In case you’re wondering, today it’s at 20 million.</p><p>如果你是微软，老实说，你对Linux甚至一般的开放源码都不会太在意，但最终，Linux的规模越来越大，以至于微软不可能不注意到。1991年第一个版本出来的时候，它的代码大概有一万行。10年后的今天，它的代码就有300万行。如果你想知道的话，今天已经达到了2000万行。 </p><hr><p>[00:03:30]</p><p>For a moment, let’s stay in the early 90s. Linux hasn’t yet become the behemoth we know now. It’s just this strangely viral OS that’s creeping across the planet, and the geeks and hackers of the world are falling in love with it. I was too young in those early days, but I sort of wish I’d been there. At that time, discovering Linux was like gaining access to a secret society. Programmers would share the Linux CD set with friends the same way other people would share mixtapes of underground music.</p><p>暂时让我们停留在90年代初。Linux还没有成为我们现在所知道的庞然大物。它只是一个奇怪的病毒式操作系统，在这个星球上蔓延，全世界的极客和黑客们都爱上了它。那时候的我还太年轻，但我有点希望自己也在那里。在那个时候，发现Linux就像进入了一个秘密组织。程序员们会和朋友们分享Linux的CD集，就像其他人分享地下音乐的mixtape一样。</p><hr><p>Developer Tristram Oaten [00:03:40] tells the story of how he first encountered Linux when he was 16 years old.</p><p>开发者 Tristram Oaten 讲述了他16岁时第一次接触Linux的故事。</p><hr><p>Tristram Oaten:</p><p>[00:04:00]</p><p>We went on a scuba diving holiday, my family and I, to Hurghada, which is on the Red Sea. Beautiful place, highly recommend it. The first day, I drank the tap water. Probably, my mom told me not to. I was really sick the whole week — didn’t leave the hotel room. All I had with me was a laptop with a fresh install of Slackware Linux, this thing that I’d heard about and was giving it a try. There were no extra apps, just what came on the eight CDs. By necessity, all I had to do this whole week was to get to grips with this alien system. I read man pages, played around with the terminal. I remember not knowing the difference between a single dot, meaning the current directory, and two dots, meaning the previous directory.</p><p>我和我的家人去红海上的胡尔格达潜水度假。美丽的地方，强烈推荐。第一天，我喝了自来水。可能是，我妈妈叫我不要喝。整个星期，我真的病了–没离开酒店房间。我带着的只是一台笔记本电脑，新安装了 Slackware Linux ，这是我听说过的东西，正想试一试。没有额外的应用程序，只有八张光盘上的东西。出于无奈，我这一周要做的就是熟悉这个陌生的系统。我看了一些网页，玩了一下终端。我记得当时我不知道单点和双点的区别，单点是指当前目录，双点是指以前的目录。</p><hr><p>[00:04:30]</p><p>I had no clue. I must have made so many mistakes, but slowly, over the course of this forcible solitude, I broke through this barrier and started to understand and figure out what this command line thing was all about. By the end of the holiday, I hadn’t seen the pyramids, the Nile, or any Egyptian sites, but I had unlocked one of the wonders of the modern world. I’d unlocked Linux, and the rest is history.</p><p>我当时没有任何头绪。我一定是犯了很多错误，但慢慢地，在这强行的孤独中，我突破了这个障碍，开始了解和弄清楚了这个命令行的事情是怎么回事。假期结束的时候，我还没有看到金字塔、尼罗河、埃及遗址，但我已经解开了现代世界的一个奇迹。我已经解锁了 Linux，剩下的就是历史了。</p><hr><p>Saron Yitbarek:</p><p>You can hear some variation on that story from a lot of people. Getting access to that Linux command line was a transformative experience.</p><p>你可以从很多人的口中听到这个故事的一些变种。进入 Linux 命令行是一个转变的经历。</p><hr><p>[00:05:00]</p><p>David Cantrell:</p><p>This thing gave me the source code. I was like, “That’s amazing.”</p><p>这个系统给了我它的源码，这实在是太棒了！</p><hr><p>Saron Yitbarek:</p><p>We’re at a 2017 Linux developers conference called Flock to Fedora.</p><p>我们正在参加一个名为 Flock to Fedora 的2017年 Linux 开发者大会。</p><hr><p>David Cantrell:</p><p>… very appealing. I felt like I had more control over the system and it just drew me in more and more. From there, I guess, after my first Linux kernel compile in 1995, I was hooked, so, yeah.</p><p>…非常吸引人。我觉得我对系统有了更多的控制权，它吸引了我越来越多。从那时候开始，我想，在1995年我第一次编译 Linux 内核之后，我就迷上了，所以，是的。</p><hr><p>Saron Yitbarek:</p><p>Developers David Cantrell and Joe Brockmire.</p><p>开发者 David Cantrell and Joe Brockmire 。</p><hr><p>[00:05:30]</p><p>Joe Brockmeier:</p><p>I was going through the cheap software and found a four - CD set of Slackware Linux. It sounded really exciting and interesting so I took it home, installed it on a second computer, started playing with it, and really got excited about two things. One was, I was excited not to be running Windows, and I was excited by the open source nature of Linux.</p><p>我在翻看廉价软件的时候，发现了一套四张光盘的 Slackware Linux。它听起来真的很令人兴奋和有趣，于是我把它带回家，在第二台电脑上安装了它，开始玩它，真的有两件事让我很兴奋。一个是，我很兴奋，因为我没有运行Windows ，而 Linux 的开源特性让我很兴奋。</p><hr><p>Saron Yitbarek:</p><p>[00:06:00]</p><p>That access to the command line was, in some ways, always there. Decades before open source really took off, there was always a desire to have complete control, at least among developers. Go way back to a time before the OS wars, before Apple and Microsoft were fighting over their GUIs. There were command line heroes then, too. Professor Paul Jones is the director of the online library ibiblio.org. He worked as a developer during those early days.</p><p>从某种程度上说，这种对命令行的访问权一直都是存在的。在开放源码真正兴起之前的几十年，人们总是希望拥有完全的控制权，至少在开发者中是如此。回溯到操作系统战争之前的年代，在苹果和微软争夺GUI之前。那时也有命令行英雄。Paul Jones 教授是在线图书馆 ibibiblio.org 的主任。在那段早期的日子里，他曾是一名开发者。</p><hr><p>Paul Jones:</p><p>[00:06:30]</p><p>[00:07:00]</p><p>The internet, by its nature, at that time, was less client server, totally, and more peer to peer. We’re talking about, really, some sort of VAX to VAX, some sort of scientific workstation, the scientific workstation. That doesn’t mean that client and server relationships and applications weren’t there, but it does mean that the original design was to think of how to do peer - to - peer things, the opposite of what IBM had been doing, in which they had dumb terminals that had only enough intelligence to manage the user interface, but not enough intelligence to actually let you do anything in the terminal that would expose anything to it.</p><p>就其性质而言，当时的 Internet 完全是较少的客户端服务器，而更多地是点对点的。我们实际上是在谈论某种 VAX 到 VAX，某种科学工作站，科学工作站。这并不意味着客户与服务器之间的关系和应用程序就不存在了，而是意味着原始设计是在考虑如何做点对点的事情，这与 IBM 所做的相反。他们有笨拙的终端，这些终端仅具有足够的智能来管理用户界面，而实际上却没有足够的智能来让您在终端中执行任何可能向其公开任何内容的操作。</p><hr><p>Saron Yitbarek:</p><p>As popular as GUI was becoming among casual users, there was always a pull in the opposite direction for the engineers and developers. Before Linux in the 1970s and 80s, that resistance was there, with EMAX and GNU . W ith Stallman’s free software foundation, certain folks were always begging for access to the command line, but it was Linux in the 1990s that delivered like no other.</p><p>尽管GUI在休闲用户中越来越流行，但对于工程师和开发者来说，总是有一种相反的阻力。在20世纪70-80年代的 Linux 之前，这种阻力是存在的，有了EMAX和GNU，在 Stallman 的自由软件基础上，某些人总是在乞求使用命令行，但90年代的 Linux 才是独一无二的。</p><hr><p>[00:07:30]</p><p>The early lovers of Linux and other open source software were pioneers. I’m standing on their shoulders. We all are.</p><p>Linux和其他开源软件的早期爱好者是先驱者。我站在他们的肩膀上。我们都是。</p><hr><p>Steven Vaughan-Nichols:</p><p>By 1998, things have changed.</p><p>到1998年，事情发生了改变。</p><hr><p>[00:08:00]</p><p>Saron Yitbarek:</p><p>Steven Vaughan-Nichols is a contributing editor at zdnet.com, and he’s been writing for decades about the business side of technology. He describes how Linux slowly became more and more popular until the number of volunteer contributors was way larger than the number of Microsoft developers working on Windows. Linux never really went after Microsoft’s desktop customers, though, and maybe that’s why Microsoft ignored them at first. Where Linux did shine was in the server room. When businesses went online, each one required a unique programming solution for their needs.</p><p>Steven Vaughan-Nichols 是 zdnet.com 的特约编辑，几十年来他一直在写关于技术的商业方面的文章。他描述了Linux是如何慢慢地变得越来越受欢迎，直到志愿者贡献者的数量远远超过了在Windows上工作的微软开发人员的数量。不过，Linux 从来没有真正去追求微软的桌面客户，也许这也是微软一开始忽视他们的原因。Linux 确实在服务器机房中大放异彩。当企业上线时，每个企业都需要一个独特的编程解决方案来满足他们的需求。</p><hr><p>[00:08:30]</p><p>Windows NT comes out in 1993 and it’s competing with other server operating systems, but lots of developers are thinking, “Why am I going to buy an AIX box or a large windows box when I could set up a cheap Linux-based system with Apache?” Point is, Linux code started seeping into just about everything online.</p><p>1993年，Windows NT 出来了，它与其他服务器操作系统竞争，但很多开发者都在想，”当我可以用Apache建立一个基于 Linux 的廉价系统时，我为什么要买一个AIX盒子或大型windows盒子？” 关键是，Linux的代码开始渗入到几乎所有在线的东西中。</p><hr><p>Steven Vaughan-Nichols:</p><p>[00:09:00]</p><p>Microsoft realizes that Linux, quite to their surprise, is actually beginning to get some of the business, not so much on the desktop, but on business servers. As a result of that, they start a campaign, what we like to call FUD — fear, uncertainty and doubt — saying, “Oh this Linux stuff, it’s really not that good. It’s not very reliable. You can’t trust it with anything.”</p><p>微软意识到，出乎他们意料的是，Linux 实际上已经开始获得了一些业务，不是在桌面上，而是在商业服务器上。结果，他们开始了一场运动，也就是我们喜欢称之为FUD的运动–恐惧、不确定性和怀疑–说：”哦，这个 Linux 的东西，真的没那么好。它不是很可靠。你不能相信它的任何东西。” </p><hr><p>Saron Yitbarek:</p><p>[00:09:30]</p><p>That soft propaganda style attack goes on for a while. Microsoft wasn’t the only one getting nervous about Linux, either. It was really a whole industry versus that weird new guy. For example, anyone with a stake in UNIX was likely to see Linux as a usurper. Famously, the SCO Group, which had produced a version of UNIX, waged lawsuits for over a decade to try and stop the spread of Linux. SCO ultimately failed and went bankrupt. Meanwhile, Microsoft kept searching for their opening. They were a company that needed to make a move. It just wasn’t clear what that move was going to be.</p><p>这种软宣传式的攻击持续了一段时间。微软也不是唯一一个对 Linux 感到紧张的人。这真的是整个行业与那个奇怪的新家伙的对抗。例如，任何与 UNIX 有利害关系的人都会把 Linux 看作是篡夺者。著名的是，曾经生产过 UNIX 版本的 SCO 集团，为了阻止 Linux 的传播，打了十几年的官司。SCO 最终以失败而破产。与此同时，微软不断地寻找着自己的破绽。他们是一家需要采取行动的公司。只是还不清楚该怎么做。 </p><hr><p>[00:10:00]</p><p>Steven Vaughan-Nichols:</p><p>[00:10:30]</p><p>What will make Microsoft really concerned about it is the next year, in 2000, IBM will announce that they will invest a billion dollars in Linux in 2001. Now, IBM is not really in the PC business anymore. They’re not out yet, but they’re going in that direction, but what they are doing is they see Linux as being the future of servers and mainframe computers, which, spoiler alert, IBM was correct. Linux is going to dominate the server world.</p><p>让微软真正关心的是，明年，也就是2000年，IBM 将宣布在2001年投资10亿美金给 Linux。现在，IBM 已经不是真正意义上的PC业务了。他们还没有出来，但他们正在往这个方向发展，但他们要做的是，他们把 Linux 看成是服务器和大型机的未来，这一点，搅局者提醒，IBM是正确的。Linux 将主宰服务器世界。</p><hr><p>Saron Yitbarek:</p><p>This was no longer just about a bunch of hackers loving their Jedi-like control of the command line. This was about the money side working in Linux’s favor in a major way. John “Mad Dog” Hall, the executive director of Linux International, has a story that explains why that was. We reached him by phone.</p><p>这不再只是一群黑客们喜欢上了他们的绝地武士般的控制命令行。这是关于金钱的一面在很大程度上对 Linux 有利。John “Mad Dog” Hall，Linux国际的执行董事，有一个故事可以解释为什么会这样。我们通过电话联系了他。 </p><hr><p>[00:11:00]</p><p>John Hall:</p><p>[00:11:30]</p><p>A friend of mine named Dirk Holden was a German systems administrator at Deutsche Bank in Germany, and he also worked in the graphics projects for the early days of the X Windows system for PCs. I visited him one day at the bank, and I said, “Dirk, you have 3,000 servers here at the bank and you use Linux. Why don’t you use Microsoft NT?” He looked at me and he said, “Yes, I have 3,000 servers ,  and if I used Microsoft Windows NT, I would need 2,999 systems administrators.” He says, “With Linux, I only need four.” That was the perfect answer.</p><p>我的一个朋友叫 Dirk Holden 他是德国德意志银行的系统管理员，他也是在早期的X Windows 系统的PC的图形项目中工作。有一天我去银行拜访他，我说：”Dirk，你在银行这里有3000台服务器，你用的是Linux。你为什么不用微软的NT系统？” 他看着我，他说：”是的，我有3000台服务器，如果用微软的Windows NT，我需要2999个系统管理员。” 他说，”用Linux，我只需要四个。” 这是一个完美的答案。</p><hr><p>Saron Yitbarek:</p><p>[00:12:00]</p><p>The thing programmers are getting obsessed with also happens to be deeply attractive to big business. Some businesses were wary. The FUD was having an effect. They heard open source and thought, “Open. That doesn’t sound solid. It’s going to be chaotic, full of bugs,” but as that bank manager pointed out, money has a funny way of convincing people to get over their hangups. Even little businesses, all of which needed websites, were coming on board. The cost of working with a cheap Linux system over some expensive proprietary option, there was really no comparison. If you were a shop hiring a pro to build your website, you wanted them to use Linux.</p><p>程序员迷恋的东西，也恰好对大企业有着深深的吸引力。一些企业对其产生了警惕。FUD 正在产生影响。他们听到开源，就想，”开放。这听起来并不牢固。会很混乱，充满了 bug。”但正如那位银行经理所指出的，金钱有一种有趣的方式来说服人们克服自己的疑虑。就连一些小企业，都需要网站，都纷纷上马。使用廉价的 Linux 系统比起一些昂贵的专有选项，使用廉价的Linux系统工作的成本，真的是没有可比性。如果你是一个商店雇用专业人员来建立网站，你希望他们使用 Linux 系统。</p><hr><p>[00:12:30]</p><p>Fast forward a few years. Linux runs everybody’s website. Linux has conquered the server world, and then, along comes the smartphone. Apple and their iPhones take a sizeable share of the market, of course, and Microsoft hoped to get in on that, except, surprise, Linux was there, too, ready and raring to go.</p><p>快进几年。Linux 运行着每个人的网站。Linux 征服了服务器世界，然后，智能手机出现了。当然，苹果和他们的 iPhone 占据了相当大的市场份额，而微软也希望能加入其中，只是，令人惊讶的是，Linux 也在那里，准备好了，并准备好了，准备好了，准备好了。 </p><hr><p>Author and journalist James Allworth.</p><p>作家、记者James Allworth。</p><p>James Allworth:</p><p>[00:13:00]</p><p>There was certainly room for a second player, and that could well have been Microsoft, but for the fact of Android, which was fundamentally based on Linux, and because Android, famously acquired by Google, and now running a majority of the world’s smartphones, Google built it on top of that. They were able to start with a very sophisticated operating system and a cost basis of zero. They managed to pull it off, and it ended up locking Microsoft out of the next generation of devices, by and large, at least from an operating system perspective.</p><p>当然还有第二位玩家的空间，那很有可能是微软，但由于安卓系统从根本上来说是基于 Linux 的事实，而且由于安卓系统，众所周知已被谷歌收购，现在运行在全球大部分的智能手机，谷歌在此基础上建立了安卓系统。他们能够从一个非常成熟的操作系统和零成本的基础上，开始做起。他们成功地做到了这一点，并且最终将微软锁定在了下一代设备之外，至少从操作系统的角度来看，至少从大体上来说，是如此。</p><hr><p>Saron Yitbarek:</p><p>[00:13:30]</p><p>The ground was breaking up, big time, and Microsoft was in danger of falling into the cracks. John Gossman is the chief architect on the Azure team at Microsoft. He remembers the confusion that gripped the company at that time.</p><p>大地裂开了，大地裂开了，微软也面临着掉进裂缝的危险。John Gossman是微软Azure团队的首席架构师。他还记得当时困扰公司的混乱局面。</p><hr><p>John Gossman:</p><p>[00:14:00]</p><p>Like a lot of companies, Microsoft was very concerned about IP pollution. They thought that if you let developers use open source they would likely just copy and paste bits of code into some product and then some sort of a viral license might take effect that … They were also very confused, I think, it was just culturally, a lot of companies, Microsoft included, were confused on the difference between what open source development meant and what the business model was. There was this idea that open source meant that all your software was free and people were never going to pay anything.</p><p>和很多公司一样，微软也非常担心知识产权污染问题。他们认为，如果你让开发者使用开放源码，他们很可能只是复制并粘贴一些代码到一些产品中，然后可能会有一些病毒性的许可，然后就会产生一些病毒性的许可，这就会….. 他们也很困惑，我想，这只是文化上的问题，很多公司，包括微软在内，都对开源开发和商业模式的区别感到困惑。有一种观念认为，开源意味着你的软件都是免费的，人们永远不会支付任何费用。 </p><hr><p>Saron Yitbarek: </p><p>[00:14:30]</p><p>Anybody invested in the old, proprietary model of software is going to feel threatened by what’s happening here. When you threaten an enormous company like Microsoft, yeah, you can bet they’re going to react. It makes sense they were pushing all that FUD — fear, uncertainty and doubt. At the time, an “ us versus them ”  attitude was pretty much how business worked. If they’d been any other company, though, they might have kept that old grudge, that old thinking, but then, in 2013, everything changes.</p><p>任何投资于旧的、专有的软件模式的人都会感觉到被这里发生的事情所威胁。当你威胁到微软这样的大公司时，是的，你可以打赌，他们一定会做出反应。这就说明了他们在推动所有的FUD–恐惧、不确定性和怀疑。当时，一个 “我们与他们 “的态度是相当多的业务工作。如果他们是任何其他公司，虽然，他们可能会保持旧的怨恨，旧的思维，但是，在2013年，一切都变了。</p><hr><p>[00:15:00]</p><p>Microsoft’s cloud computing service, Azure, goes online and, shockingly, it offers Linux virtual machines from day one. Steve Ballmer, the CEO who called Linux a cancer, he’s out, and a new forward - thinking CEO, Satya Nadella, has been brought in.</p><p>微软的云计算服务Azure上线，令人震惊的是，它从第一天起就提供Linux虚拟机。史蒂夫-鲍尔默(Steve Ballmer)，这位曾将Linux称为毒瘤的CEO出局了，新的前瞻性思维的CEO萨蒂亚-纳德拉(Satya Nadella)也来了。 </p><hr><p>John Gossman:</p><p>Satya has a different attitude. He’s another generation. He’s a generation younger than Paul and Bill and Steve were, and had a different perspective on open source.</p><p>萨蒂亚的态度不一样。他是另一个时代的人。他比 Paul 和 Bill 和 Steve 年轻一代，对开源有不同的看法。</p><hr><p>Saron Yitbarek:</p><p>John Gossman, again, from Microsoft’s Azure team.</p><p>John Gossman，同样，来自微软Azure团队。</p><p>John Gossman:</p><p>[00:15:30]<br>[00:16:00]</p><p>We added Linux support into Azure about four years ago, and that was for very pragmatic reasons. If you go to any enterprise customer, you will find that they are not trying to decide whether to use Windows or to use Linux or to use .net or to use Java TM . They made all those decisions a long time ago — about 15 years or so ago, there was some of this argument. Now, every company that I have ever seen has a mix of Linux and Java and Windows and .net and SQL Server and Oracle and MySQL — proprietary source code - based products and open source code products.</p><p>大约四年前，我们将 Linux 支持添加到 Azure 中，那是出于非常务实的原因。如果你去找任何一个企业客户，你会发现，他们并不是试图决定是使用 Windows 还是使用 Linux，还是使用.net还是使用 Java TM 。他们在很早以前就做出了这些决定—-大约在15年左右的时候，还存在一些这样的争论。现在，我见过的每一家公司都有 Linux 和 Java 和 Windows 和 .net、SQL Server 和 Oracle 和 MySQL 的混合产品–基于专有源代码–的产品和开放源代码的产品。</p><hr><p>If you’re going to operate a cloud and you’re going to allow and enable those companies to run their businesses on the cloud, you simply cannot tell them, “You can use this software but you can’t use this software.”</p><p>如果你要运营云，你要允许并让这些企业在云上运行业务，你根本不能告诉他们，”你可以用这个软件，但不能用这个软件。”</p><hr><p>Saron Yitbarek:</p><p>[00:16:30]</p><p>That’s exactly the philosophy that Satya Nadella adopted. In the fall of 2014, he gets up on stage and he wants to get across one big, fat point. Microsoft loves Linux. He goes on to say that 20 % of Azure is already Linux and that Microsoft will always have first - class support for Linux distros. There’s not even a whiff of that old antagonism toward open source.</p><p>这正是萨特亚-纳德拉所采用的理念。2014年秋天的时候，他站在台上，他想通过一个大而化之的观点。微软爱 Linux 。他接着说，Azure 的20%已经是 Linux ，微软将永远为 Linux 发行版提供一流的支持。他甚至没有一丝对开源的老对立情绪。</p><hr><p>To drive the point home, there’s literally a giant sign behind them that reads, “Microsoft hearts Linux.” Aww. For some of us, that turnaround was a bit of a shock, but really, it shouldn’t have been. Here’s Steven Levy, a tech journalist and author.</p><p>为了让大家明白这一点，在他们身后有一个巨大的牌子，上面写着：”微软心系Linux “ 啊。对我们中的一些人来说，这个转折是有点震惊，但实际上，它不应该是。来自 Steven Levy，一位科技记者和作者。 </p><hr><p>[00:17:00]</p><p>Steven Levy:</p><p>[00:17:30]</p><p>When you’re playing a football game and the turf becomes really slick, maybe you switch to a different kind of footwear in order to play on that turf. That’s what they were doing. They can’t deny reality and there are smart people there so they had to realize that this is the way the world is and put aside what they said earlier, even though they might be a little embarrassed at their earlier statements, but it would be crazy to let their statements about how horrible open source was earlier, affect their smart decisions now.</p><p>当你在踢足球比赛时，草皮变得很滑，也许你就会换上不同的鞋类，以便在那块草皮上踢球。这就是他们所做的事情。他们无法否认现实，而且还有聪明人在，所以他们不得不意识到这个世界就是这样，所以他们不得不放下之前的言论，尽管他们可能会对自己之前的言论有些尴尬，但如果让他们之前关于开源有多可怕的言论影响到现在的聪明决定，那就太疯狂了。</p><hr><p>Saron Yitbarek:</p><p>[00:18:00]</p><p>Microsoft swallowed its  pride in a big way. You might remember that Apple, after years of splendid isolation, finally shifted toward a partnership with Microsoft. Now it was Microsoft’s turn to do a 180. After years of battling the open source approach, they were reinventing themselves. It was change or perish. Steven Vaughan-Nichols.</p><p>微软大度地吞下了自己的骄傲。你可能还记得，苹果在经历了多年的辉煌孤立后，终于转向与微软的合作关系。现在轮到微软来个180度大转弯了。在与开源方式对抗多年后，他们正在重塑自己。这就是改变或灭亡。Steven Vaughan-Nichols。</p><hr><p>Steven Vaughan-Nichols:</p><p>[00:18:30]</p><p>Even a company the size of Microsoft simply can’t compete with the thousands of open source developers working on all these other major projects ,  including Linux. They were very loath e  to do so for a long time. The former Microsoft CEO, Steve Ballmer, hated Linux with a passion. Because of its GPL license, it was a cancer, but once Ballmer was finally shown the door, the new Microsoft leadership said, “This is like trying to order the tide to stop coming in. The tide is going to keep coming in. We should work with Linux, not against it.”</p><p>即使是微软这样规模的公司，也无法与成千上万的开源开发者在包括Linux在内的所有其他主要项目中竞争。在很长一段时间内，他们都非常不愿意这样做。微软前CEO史蒂夫-鲍尔默（Steve Ballmer）对 Linux 恨之入骨。因为 GPL 授权，它是一个毒瘤，但一旦鲍尔默终于被送出了大门，微软的新领导层就说：”这就像试图命令潮水停止涌入。潮水会继续涌入。我们应该与 Linux 合作，而不是反对它。”</p><hr><p>Saron Yitbarek:</p><p>[00:19:00]</p><p>Really, one of the big wins in the history of online tech is the way Microsoft was able to make this pivot, when they finally decided to. Of course, older, hardcore Linux supporters were pretty skeptical when Microsoft showed up at the open source table. They weren’t sure if they could embrace these guys, but, as Vaughan-Nichols points out, today’s Microsoft simply is not your mom and dad’s Microsoft.</p><p>真的，在线科技史上的一个大赢家就是微软最终决定要做这个支点的时候，他们能够做出这样的决定。当然，当微软出现在开放源码的谈判桌上时，年长的、铁杆的 Linux 支持者们是相当怀疑的。他们不确定自己是否能够拥抱这些家伙，但是，正如 Vaughan-Nichols 指出的那样，今天的微软根本不是你爸爸妈妈的微软。 </p><hr><p>Steven Vaughan-Nichols :</p><p>[00:19:30]</p><p>Microsoft 2017 is not Steve Ballmer’s Microsoft, nor is it Bill Gates’ Microsoft. It’s an entirely different company with a very different approach and, again, once you start using open source, it’s not like you can really pull back.   Open source has devoured the entire technology world. People who have never heard of Linux as such, don’t know it, but every time they’re on Facebook ,  they’re running Linux. Every time you do a Google search ,  you’re running Linux.</p><p>2017年的微软不是史蒂夫-鲍尔默的微软，也不是比尔-盖茨的微软。这是一家完全不同的公司，它的做法也完全不同，同样，一旦开始使用开源，你就会发现你并不是真的可以退缩。  开源已经吞噬了整个科技世界。从没听说过 Linux 的人不知道，但每次上 Facebook 的时候，他们都在运行 Linux 。每当你在 Google 上做一次搜索，你就在运行 Linux 。</p><hr><p>[00:20:00]</p><p>Every time you do anything with your Android phone ,  you’re running Linux again. It literally is everywhere, and Microsoft can’t stop that, and thinking that Microsoft can somehow take it all over, I think is naïve.</p><p>每当你用你的Android手机做任何事情的时候，你又在运行 Linux 。它简直是无处不在，而微软无法阻止这一点，认为微软可以以某种方式把它完全接管，我认为这是 naïve 。 </p><hr><p>Saron Yitbarek:</p><p>[00:20:30]</p><p>Open source supporters might have been worrying about Microsoft coming in like a wolf in the flock, but the truth is, the very nature of open source software protects it from total domination. No single company can own Linux and control it in any specific way. Greg Kroah-Hartman is a fellow at the Linux Foundation.</p><p>开源的支持者可能一直担心微软会像狼群一样冲进来，但事实是，开源软件的本质保护了它不会被完全统治。没有一家公司可以拥有 Linux 并以任何特定的方式控制它。Greg Kroah-Hartman是 Linux 基金会的研究员。</p><hr><p>Greg Kroah-Hartman:</p><p>Every company and every individual contributes to Linux in a selfish manner. They’re doing so because they want to solve a problem that they have, be it hardware isn’t working ,  or they want to add a new feature to do something else ,  or want to take it in a direction that they’ll build that they can use for their product. That’s great, because then everybody benefits from that because they’re releasing the code back, so that everybody can use it. It’s because of that selfishness that all companies and all people have, everybody benefits.</p><p>每个公司和每个人都以一种自私的方式为Linux做出贡献。他们这样做是因为他们想解决自己的问题，不管是硬件不能用，还是想增加一个新的功能来做其他的事情，或者想把它往一个方向发展，让他们的产品可以用在他们的产品上。这很好，因为每个人都能从中受益，因为他们把代码放回去，让大家都能使用。正是因为所有公司和所有的人都有这样的自私，所以每个人都会受益。 </p><hr><p>[00:21:00]</p><p>Saron Yitbarek: </p><p>[00:21:30]</p><p>Microsoft has realized that in the coming cloud wars, fighting Linux would be like going to war with, well, a cloud. Linux and open source aren’t the enemy, they’re the atmosphere. Today, Microsoft has joined the Linux Foundation as a platinum member. They became the number one contributor to open source on GitHub. In September, 2017, they even joined the Open Source Initiative. These days, Microsoft releases a lot of its code under open licenses. Microsoft’s John Gossman describes what happened when they open sourced .net. At first, they didn’t really think they’d get much back.</p><p>微软已经意识到，在即将到来的云计算战争中，与Linux打仗就像与云计算打仗一样，嗯，云计算。Linux 和开源不是敌人，而是气氛。如今，微软已经加入了Linux基金会，成为了白金会员。他们成为了 GitHub 上开源的第一贡献者。2017年9月，他们甚至加入了开源计划。这些天，微软在开放许可下发布了很多代码。微软的 John Gossman 描述了他们开源 .net 时发生的事情。起初，他们并不认为自己能得到多少回报。</p><hr><p>John Gossman:</p><p>[00:22:00]</p><p>We didn’t count on contributions from the community, and yet, three years in, over 50 per cent of the contributions to the .net framework libraries, now, are coming from outside of Microsoft. This includes big pieces of code. Samsung has contributed ARM support to .net. Intel and ARM and a couple other chip people have contributed code generation specific for their processors to the .net framework, as well as a surprising number of fixes, performance improvements ,  and stuff — from just individual contributors to the community.</p><p>直到几年前，我们今天拥有的这个开放的微软，这个开放的微软，会是不可想象的。</p><hr><p>Saron Yitbarek:</p><p>Up until a few years ago, the Microsoft we have today, this open Microsoft, would have been unthinkable.</p><p>直到几年前，我们今天拥有的微软（这个开放的微软）还无法想象。</p><hr><p>[00:22:30]</p><p>[00:23:00]</p><p>I’m Saron Yitbarek, and this is Command Line Heroes. Okay, we’ve seen titanic battles for the love of millions of desktop users. We’ve seen open source software creep up behind the proprietary titans, and nab huge market share. We’ve seen fleets of command line heroes transform the programming landscape into the one handed down to people like me and you. Today, big business is absorbing open source software, and through it all, everybody is still borrowing from everybody.</p><p>我是Saron Yitbarek，这是Command Line Heroes。好的，我们已经为数百万台式机用户的热爱而展开了激烈的战斗。我们已经看到开放源代码软件在专利泰坦之后逐渐发展，并获得了巨大的市场份额。我们已经看到许多命令行英雄将编程领域转变成一个像我和你这样的人。如今，大企业正在吸收开源软件，通过这一切，每个人仍在向每个人借用。</p><hr><p>[00:23:30]</p><p>In the tech wild west, it’s always been that way. Apple gets inspired by Xerox, Microsoft gets inspired by Apple, Linux gets inspired by UNIX. Evolve, borrow, constantly grow. In David and Goliath terms, open source software is no longer a David, but, you know what? It’s not even Goliath, either. Open source has transcended. It’s become the battlefield that others fight on. As the open source approach becomes inevitable, new wars, wars that are fought in the cloud, wars that are fought on the open source battlefield, are ramping up.</p><p>在科技界的西部，一直以来都是这样。苹果的灵感来自施乐，微软的灵感来自苹果，Linux 的灵感来自 UNIX 。演进、借鉴、借鉴、不断成长。用大卫和歌利亚的话来说，开源软件不再是大卫，但是，你知道吗？它也不是歌利亚，甚至不是歌利亚。开源软件已经超越了。它已经成为了别人争夺的战场。随着开源的方式变得不可避免，新的战争，在云端打的战争，在开源战场上打的战争，新的战争正在节节攀升。 </p><hr><p>Here’s author Steven Levy.</p><p>这里是作家 Steven Levy.</p><p>Steven Levy:</p><p>[00:24:00]</p><p>Basically, right now, we have four or five companies, if you count Microsoft, that in various ways are fighting to be the platform for all we do, for artificial intelligence, say. You see wars between intelligent assistants, and guess what? Apple has an intelligent assistant, Siri. Microsoft has one, Cortana. Google has the Google Assistant. Samsung has an intelligent assistant. Amazon has one, Alexa. We see these battles shifting to different areas, there. Maybe, you could say, the hottest one is would be, whose AI platform is going to control all the stuff in our lives there, and those five companies are all competing for that.</p><p>基本上，到现在为止，我们有四，五家公司（如果算上微软），它们正在以各种方式争取成为我们所做的一切平台，例如人工智能。您看到了智能助手之间的战争，您猜怎么着？苹果有一个智能助手 Siri 。微软有一个，Cortana 。谷歌有谷歌助手。三星有一个智能助手。亚马逊有一个 Alexa 。我们看到这些战斗转移到那里的不同地区。也许您可以说，最热门的应该是它的 AI 平台将控制我们那里生活中的所有事物，而这五家公司都在为此竞争。[00:24:30]</p><hr><p>Saron Yitbarek:</p><p>If you’re looking for another rebel that’s going to sneak up behind Facebook or Google or Amazon and blindside them the way Linux blindsided Microsoft, you might be looking a long time, because as author James Allworth points out, being a true rebel is only getting harder and harder.</p><p>如果你正在寻找另一个能在 Facebook 或谷歌或亚马逊背后偷偷摸摸的反叛者，并像 Linux 让微软蒙混过关一样让他们蒙混过关，那么你可能要找很久了，因为正如作者 James Allworth 所指出的那样，做一个真正的反叛者只会越来越难。</p><hr><p>James Allworth:</p><p>[00:25:00]</p><p>[00:25:30]</p><p>Scale’s always been an advantage but the nature of scale advantages are almost … Whereas, I think previously they were more linear in nature, now it’s more exponential in nature, and so, once you start to get out in front with something like this ,  it becomes harder and harder for a new player to come in and catch up. I think this is true of the internet era in general, whether it’s scale like that or the importance and advantages that data bestow on an organization in terms of its ability to compete. Once you get out in front, you attract more customers, and then that gives you more data and that enables you to do an even better job, and then, why on earth would you want to go with the number two player, because they’re so far behind? I think it’s going to be no different in cloud.</p><p>规模优势一直是个优势，但规模优势的本质几乎是…… 而我认为，以前是线性的，现在是指数型的，所以，一旦你开始在这样的事情上领先，新的玩家就会越来越难赶上。我认为互联网时代一般来说也是如此，无论是规模这样的规模，还是数据对一个组织的竞争能力的重要性和优势。一旦你走在了前面，你就会吸引更多的客户，然后这就会给你带来更多的数据，这就使得你能够做得更好，然后，你到底为什么要和第二名的玩家一起走，因为他们已经落后了这么多了。我想在云计算方面也不会有什么不同。</p><hr><p>Saron Yitbarek:</p><p>[00:26:00]</p><p>This story began with singular heroes like Steve Jobs and Bill Gates, but the progress of technology has taken on a crowdsourced, organic feel. I think it’s telling that our open source hero, Linus Torvalds, didn’t even have a real plan when he first invented the Linux kernel. He was a brilliant ,  young developer for sure, but he was also like a single drop of water at the very front of a tidal wave. The revolution was inevitable. It’s been estimated that for a proprietary company to create a Linux distribution in their old - fashioned ,  proprietary way, it would cost them well over $ 10 billion. That points to the power of open source.</p><p>这个故事从史蒂夫-乔布斯和比尔-盖茨这样的奇葩英雄开始，但技术的进步却给人一种众筹的、有机的感觉。我觉得很有道理，我们的开源英雄 Linus Torvalds 在发明 Linux 内核的时候甚至没有真正的计划。他无疑是一个出色的年轻开发者，但他也像一滴水一样，站在浪潮的最前端。这场革命是不可避免的。据估计，如果一个专有的公司用他们老式的专有方式来创建一个 Linux 发行版，将花费超过100亿美元。这说明了开源的力量。</p><hr><p>[00:26:30]</p><p>In the end, it’s not something that a proprietary model is going to compete with. Successful companies have to remain open. That’s the big, ultimate lesson in all this. Something else to keep in mind: W hen we’re wired together, our capacity to grow and build on what we’ve already accomplished becomes limitless. As big as these companies get, we don’t have to sit around waiting for them to give us something better. Think about the new developer who learns to code for the sheer joy of creating, the mom who decides that if nobody’s going to build what she needs, then she’ll build it herself.</p><p>归根结底，这不是一个专有模式可以抗衡的。<strong>成功的公司必须保持开放性。这就是这一切的最大、最终的教训。</strong>还有一点要记住。当我们在一起的时候，我们的成长和发展能力就会变得无限大。这些公司做得再大，我们也不必坐等他们给我们更好的东西。想一想，新的开发者为了纯粹的创作乐趣而学习代码，想一想，如果没有人去做她需要的东西，那她就自己去做。</p><hr><p>Wherever tomorrow’s great programmers come from, they’re always going to have the capacity to build the next big thing, so long as there’s access to the command line.</p><p>无论明天的伟大程序员来自哪里，只要有机会接触到命令行，他们总是有能力打造出下一个庞然大物。</p><hr><p>[00:27:00]</p><p>[00:27:30]</p><p>That’s it for our two - part tale on the OS wars that shaped our digital lives. The struggle for dominance moved from the desktop to the server room, and ultimately into the cloud. Old enemies became unlikely allies, and a crowdsourced future left everything open . Listen, I know, there are a hundred other heroes we didn’t have space for in this history trip, so drop us a line. Share your story. Redhat.com/commandlineheroes. I’m listening.</p><p>我们的两部曲–关于操作系统战争的故事就到此结束，这场战争塑造了我们的数字生活。争夺主导权的斗争从桌面到服务器机房，最终进入了云端。旧有的敌人变成了不可能的盟友，而众包的未来则让一切都变得开放。听着，我知道，在这段历史之旅中，我们还有上百位英雄人物，我们没有足够的篇幅来介绍，请给我们留言。分享一下你的故事吧。Redhat.com/commandlineheroes。我在听着呢。</p><hr><p>We’re spending the rest of the season learning what today’s heroes are creating, and what battles they’re going through to bring their creations to life. Come back for more tales — from the epic front lines of programming. We drop a new episode every two weeks. In a couple weeks’ time, we bring you episode three: the Agile Revolution.</p><p>我们将在这一季的余下时间里，了解今天的英雄们都在创造什么，以及他们为了把自己的创作变成现实而进行的战斗。欢迎回来看更多的故事–来自史诗级的前线节目。我们每隔两周就会推出一集新节目。几周后，我们将为您带来第三集：敏捷革命。</p><hr><p>[00:28:00]</p><p>Command Line Heroes is an original podcast from Red Hat. To get new episodes delivered automatically for free, make sure to subscribe to the show. Just search for “ Command Line Heroes ”  in Apple podcasts , Spotify, Google Play, and pretty much everywhere else you can find podcasts. Then, hit “ subscribe ”  so you will be the first to know when new episodes are available.</p><p>《命令行英雄》是红帽公司的原创播客。要想免费获得新的播客节目，请务必订阅该节目。只需在Apple podcasts、Spotify、Google Play和其他几乎所有你能找到的播客中搜索 “Command Line Heroes “即可。然后，点击 “订阅”，你会在第一时间知道有新的节目。</p><p>I’m Saron Yitbarek. Thanks for listening. Keep on coding</p><p>我是Saron Yitbarek。感谢收听。继续coding。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/image/OsWars.png&quot; alt=&quot;OsWars&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;悉知，本人纯粹出于个人学习技术和锻炼英语能力的动机翻译此作品，仅为学习和交流，该翻译没有获得 Redhat 授权。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a hr
      
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="Command Line Heros" scheme="http://nanka.life/tags/Command-Line-Heros/"/>
    
      <category term="翻译" scheme="http://nanka.life/tags/%E7%BF%BB%E8%AF%91/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Command Line Heroes 播客稿 OS Wars_part1 操作系统战争 part 1</title>
    <link href="http://nanka.life/Command%20Line%20Heros%20%E6%92%AD%E5%AE%A2%E7%A8%BF%20OS%20Wars_part1/"/>
    <id>http://nanka.life/Command%20Line%20Heros%20%E6%92%AD%E5%AE%A2%E7%A8%BF%20OS%20Wars_part1/</id>
    <published>2020-05-01T12:36:30.000Z</published>
    <updated>2020-05-03T13:41:14.440Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/image/Command%20line%20Heros%20logo.png" alt="Command line Heros logo"></p><p><strong>悉知，本人纯粹出于个人学习技术和锻炼英语能力的动机翻译此作品，仅为学习和交流，该翻译没有获得 Redhat 授权。</strong></p><p><a href="https://www.redhat.com/en/command-line-heroes/season-1/os-wars-part-1#tab.show_info.1" target="_blank" rel="noopener">OS Wars_par1 原稿</a></p><p>Saron Yitbarek:</p><p>Some stories are so epic, with such high stakes ,  that in my head, it’s like that crawling text at the start of a Star Wars movie. You know, like-</p><p>有些故事是如此史诗般，高额赌注，以至于在我脑海中，就像是《星球大战》电影开始时爬行的文字一样。你知道，就像…</p><p>Voice Actor:</p><p>Episode One, The OS Wars.</p><p>第一集，操作系统战争。</p><p>Saron Yitbarek:</p><p>Yeah, like that.</p><p>对，就是这样。</p><p>Voice Actor:</p><p>[00:00:30]</p><p>It is a period of mounting tensions. The empires of Bill Gates and Steve Jobs careen toward an inevitable battle over proprietary software. Gates has formed a powerful alliance with IBM, while Jobs refuses to license his hardware or operating system. Their battle for dominance threatens to engulf the galaxy in an OS war. Meanwhile, in distant lands, and unbeknownst to the emperors, open source rebels have begun to gather.</p><p>这是一个矛盾日益加剧的时期。比尔-盖茨和史蒂夫-乔布斯的帝国在专利软件的争夺战中不可避免地走向了决战。盖茨与IBM结成了一个强大的联盟，而乔布斯拒绝授权给他的硬件或操作系统。两人的争霸之战有可能使整个银河系都被操作系统战争所吞噬。与此同时，在遥远的土地上，在帝王们不知道的情况下，开放源码的叛军已经开始聚集起来。</p><hr><p>Saron Yitbarek:</p><p>[00:01:00]</p><p>Okay. Maybe that’s a bit dramatic, but when we’re talking about the OS wars of the 1980s, ‘90s, and 2000s, it’s hard to overstate things. There really was an epic battle for dominance. Steve Jobs and Bill Gates really did hold the fate of billions in their hands. Control the operating system, and you control how the vast majority of people use computers, how we communicate with each other, how we source information. I could go on, but you know all this. Control the OS, and you would be an emperor.</p><p>好吧，也许这有点夸张了。也许这有点夸张，但当我们谈论80年代、90年代和2000年代的操作系统之战时，很难夸大其词。这真的是一场史诗级的霸主之争。史蒂夫-乔布斯和比尔-盖茨确实将数十亿人的命运掌握在他们手中。控制了操作系统，你就控制了绝大多数人如何使用电脑， 我们如何相互沟通，如何获取信息。我可以继续说下去，但这些你都知道。控制了操作系统，你就会成为一个皇帝。</p><hr><p>I’m Saron Yitbarek [00:01:24], and you’re listening to Command Line Heroes, an original podcast from Red Hat. What is a Command Line Hero, you ask? Well, if you would rather make something than just use it, if you believe developers have the power to build a better future, if you want a world where we all get a say in how our technologies shape our lives, then you, my friend, are a command line hero. In this series, we bring you stories from the developers among us who are transforming tech from the command line up. And who am I to be guiding you on this trek? Who is Saron Yitbarek? Well, actually I’m guessing I’m a lot like you. I’m a developer for starters, and everything I do depends on open source software. It’s my world. The stories we tell on this podcast are a way for me to get above the daily grind of my work, and see that big picture. I hope it does the same thing for you , too.</p><p>我是 Saron Yitbarek，您现在收听的是红帽公司的原创播客《命令行英雄》。你问，什么是命令行英雄？好吧，如果你愿意制造一些东西而不是仅仅使用它，如果你相信开发者有能力创造一个更美好的未来，如果你希望一个我们都能对我们的技术如何塑造我们的生活有发言权的世界，那么你，我的朋友，你就是命令行英雄。在这个系列中，我们将为您带来来自我们中间的开发者们的故事，他们从命令行开始改变技术。而我又是谁在这一路上为你指路呢？Saron Yitbarek是谁？事实上，我想我和你很像。我是个开发者，我所做的一切都依赖开源软件。这就是我的世界。我们在这个播客上讲的故事，是我摆脱日常工作中的琐事的一种方式，也是我看清大局的一种方式。我希望它也能为你带来同样的效果。</p><hr><p>[00:03:00]</p><p>What I wanted to know right off the bat was, where did open source technology even come from? I mean, I know a fair bit about Linus Torvalds and the glories of Linux ® , as I’m sure you do ,too, but really, there was life before open source, right? And if I want to truly appreciate the latest and greatest of things like DevOps and containers, and on and on, well, I feel like I owe it to all those earlier developers to know where this stuff came from. So, let’s take a short break from worrying about memory leaks and buffer overflows. Our journey begins with the OS wars, the epic battle for control of the desktop. It was like nothing the world had ever seen, and I’ll tell you why. First, in the age of computing, you’ve got exponentially scaling advantages for the big fish; and second, there’s never been such a battle for control on ground that’s constantly shifting. Bill Gates and Steve Jobs? They don’t know it yet, but by the time this story is halfway done, everything they’re fighting for is going to change, evolve, and even ascend into the cloud.</p><p>我一开始就想知道的是，开源技术到底是从哪里来的？我的意思是，我对 Linus Torvalds 和 Linux ® 的光荣历程有一定的了解，我相信你也知道，但真的，在开源之前，也有过这样的生活，对吗？如果我想真正了解最新的、最伟大的东西，比如说DevOps和容器，还有其他的，我觉得我应该知道这些东西是怎么来的。所以，让我们暂时不要再担心内存泄露和缓冲区溢出的问题了。我们的旅程要从操作系统战争开始，那场争夺桌面控制权的史诗级战争。这场战争是世界上从未见过的，我将告诉你原因。首先，在计算时代，你有了指数级的规模优势，就等于拥有了大鱼大肉的优势；其次，在不断变化的地面上，从来没有发生过这样的控制权之争。比尔-盖茨和乔布斯？他们还不未被熟知，但当这个故事讲到一半的时候，他们所争夺的一切都会发生变化、演化，甚至上升到云端。</p><hr><p> [00:04:00]</p><p>Okay, it’s the fall of 1983. I was negative six years old. Ronald Reagan was president, and the U.S. and the Soviet Union are threatening to drag the planet into nuclear war. Over at the Civic Center in Honolulu, it’s the annual Apple sales conference. An exclusive bunch of Apple employees are waiting for Steve Jobs to get onstage. He’s this super bright-eyed 28-year-old, and he’s looking pretty confident. In a very serious voice, Jobs speaks into the mic and says that he’s invited three industry experts to have a panel discussion on software. But the next thing that happens is not what you’d expect. Super cheesy ‘80s music fills the room. A bunch of multi-colored tube lights light up the stage, and then an announcer voice says-</p><p>好了，现在是1983年的秋天。我当时算是负六岁。罗纳德-里根是总统，美国和苏联威胁要把地球拖入核战争。在檀香山的公民中心，这是苹果公司的年度销售会议。一群苹果公司的员工正在等待乔布斯上台。他是这个28岁的超级明眼人，看起来相当自信。乔布斯用很严肃的语气对着话筒说，他邀请了三位行业专家来做软件方面的小组讨论。但接下来发生的事情却出乎你的意料。超级俗气的80年代音乐充斥着整个房间。一束五颜六色的管子灯照亮了整个舞台，然后一个播音员的声音说</p><hr><p>Voice Actor:</p><p>And now, ladies and gentlemen, the Macintosh software dating game.</p><p>而现在，女士们，先生们，是时候开始 Macintosh 软件交友游戏了。</p><p>Saron Yitbarek: </p><hr><p>[00:05:00]</p><p>Jobs has this big grin on his face as he reveals that the three CEOs on stage have to take turns wooing him. It’s essentially an ‘80s version of The Bachelor, but for tech love. Two of the software bigwigs say their bit, and then it’s over to contestant number three. Is that? Yup. A fresh - faced Bill Gates with large square glasses that cover half his face. He proclaims that during 1984, half of Microsoft’s revenue is going to come from Macintosh software. The audience loves it, and gives him a big round of applause. What they don’t know is that one month after this event, Bill Gates will announce his plans to release Windows 1.0. You’d never guess Jobs is flirting with someone who’d end up as Apple’s biggest rival. But Microsoft and Apple are about to live through the worst marriage in tech history. They’re going to betray each other, they’re going to try and destroy each other, and they’re going to be deeply, painfully bound to each other.</p><p>乔布斯咧嘴一笑，他透露，舞台上的三位CEO要轮流向他求爱。这基本上就是80年代版的 “单身汉”，不过是为了科技爱情。两位软件大佬说了自己的观点，然后就轮到了三号选手。是这样吗? 是的，是的 一个面目清秀的比尔-盖茨 戴着一副遮住半边脸的大方框眼镜 他宣称，1984年期间，微软公司一半的收入将来自于 Macintosh 软件。观众们很喜欢这句话，给了他热烈的掌声。但他们不知道的是，在这次活动后一个月，比尔-盖茨将宣布他计划发布 Windows 1.0。你绝对想不到，乔布斯正在和一个最终会成为苹果最大竞争对手的人调情。但是，微软和苹果即将经历科技史上最糟糕的婚姻。他们将背叛对方，他们将试图摧毁对方，他们将深深地、痛苦地捆绑在一起。</p><hr><p>James Allworth:</p><p>[00:05:30]</p><p>I guess philosophically, one was more idealistic and focused on the user experience above all else, and was an integrated organization, whereas Microsoft much more pragmatic, a modular focus-</p><p>从哲学上来说，我认为它是一个理想主义者，并且最着重于用户体验，它是一个整合组织，而微软则更为务实，一个专注于模块化的…</p><hr><p>Saron Yitbarek:</p><p>That’s James Allworth. He’s a prolific tech writer who worked inside the corporate team of Apple Retail. Notice that definition of Apple he gives. An integrated organization. That sense of a company beholden only to itself. A company that doesn’t want to rely on others. That’s key.</p><p>他就是詹姆斯-艾尔沃斯。他是一位多产的科技作家，曾在苹果零售公司的企业团队内部工作。注意到他对苹果公司的定义了吗？一个整合组织。那种只对自己负责的公司的感觉。一个不想依赖别人的公司。这一点很关键。</p><hr><p>James Allworth:</p><p>[00:06:00]</p><p>Apple was the integrated player, and it wanted to focus on a delightful user experience, and that meant that it wanted to control the entire stack and everything that was delivered, from the hardware to the operating system, to even some of the applications that ran on top of the operating system. That always served it well in periods where new innovations, important innovations, were coming to market where you needed to be across both hardware and software, and where being able to change the hardware based on what you wanted to do  and what t was new in software was an advantage. For example-</p><p>苹果是一个集成的玩家，它希望专注于令人愉悦的用户体验，这就意味着它希望控制整个技术栈和所有交付的东西，从硬件到操作系统，甚至是在操作系统之上运行的一些应用程序。这在新的创新、重要的创新出现在市场上的时候，它总是能很好地发挥作用，因为你需要在硬件和软件上都有新的创新，能够根据你想做的事情和软件上的新东西来改变硬件是一个优势。举例来说</p><hr><p>Saron Yitbarek:</p><p>[00:06:30]</p><p>A lot of people loved that integration, and became die hard Apple fans. Plenty of others stuck with Microsoft. Back to that sales conference in Honolulu. At that very same event, Jobs gave his audience a sneak peek at the Superbowl ad he was about to release. You might have seen it for yourself. Think George Orwell’s 1984. In this cold and gray world, mindless automatons are shuffling along under a dictator’s projected gaze. They represent IBM users. Then, beautiful, athletic Anya Major, representing Apple, comes running through the hall in full color. She hurls her sledgehammer at Big Brother’s screen, smashing it to bits. Big Brother’s spell is broken, and a booming voice tells us that Apple is about to introduce the Macintosh.</p><p>很多人喜欢这种整合，并成为苹果的死忠粉。还有很多人坚持与微软合作。回到檀香山的销售会议上。就在那次会议上，乔布斯向观众展示了他即将发布的 “超级碗 “广告。你可能已经亲眼看到了。想想乔治-奥威尔的《1984》吧。在这个冰冷而灰暗的世界里，无意识的自动化人在独裁者投射的目光下洗牌。他们代表着IBM的用户。然后，美丽的、运动型的安雅-梅杰，代表苹果公司，在大厅里跑来跑去，色彩斑斓。她用她的大锤砸向老大哥的屏幕，将其砸成碎片。大师兄的魔咒被打破了，一个隆隆的声音告诉我们，苹果公司要推出 Macintosh 了。</p><hr><p>Voice Actor:</p><p>And you’ll see why 1984 will not be like 1984.</p><p>然后你将会见证为何1984不像1984.</p><p>Saron Yitbarek:</p><p>[00:07:30]</p><p>And yeah, looking back at that commercial, the idea that Apple was a freedom fighter working to set the masses free is a bit much. But the thing hit a nerve. Ken Segal worked at the advertising firm that made the commercial for Apple. He was Steve Jobs’ advertising guy for more than a decade in the early days.</p><p>是的，回过头来看那则广告，苹果公司是自由战士的想法，让大众获得自由，这有点过了。但这件事触动了我的神经。肯-西格尔曾在为苹果公司制作广告的广告公司工作。他是史蒂夫-乔布斯的广告人，在早期的十几年里，他是乔布斯的广告人。</p><hr><p>Ken Segal:</p><p>Well, the 1984 commercial came with a lot of risk. In fact, it was so risky that Apple didn’t want to run it when they saw it. You’ve probably heard stories that Steve liked it, but the Apple board did not like it. In fact, they were so outraged that so much money had been spent on such a thing that they wanted to fire the ad agency. Steve was the one sticking up for the agency.</p><p>好吧，1984年的广告是有很多风险的。事实上，它是如此的冒险，以至于苹果公司看到它的时候都不愿意去做。你可能听说过这样的故事，史蒂夫喜欢它，但苹果董事会不喜欢它。事实上，他们非常气愤，花了这么多钱做这样的事情，以至于他们想开除广告公司。史蒂夫是为广告公司撑腰的人。</p><hr><p>Saron Yitbarek:</p><p>[00:08:00]</p><p>Jobs, as usual, knew a good mythology when he saw one.</p><p>乔布斯，一如既往的慧眼识珠。</p><p>Ken Segal:</p><p>That commercial struck such a chord within the company, within the industry, that it became this thing for Apple. Whether or not people were buying computers that day, it had a sort of an aura that stayed around for years and years and years, and helped define the character of the company. We’re the rebels. We’re the guys with the sledgehammer.</p><p>这则广告打动了公司内部，在行业内引起了很大的反响， 它成为了苹果公司的特色。无论人们是否购买电脑的那一天， 它有一种光环， 留在周围的年月日和年月日， 并帮助定义了公司的性格。我们是叛逆者。我们是那些拿着大锤的人。</p><hr><p>[00:08:30]</p><p>Saron Yitbarek:</p><p>So in their battle for the hearts and minds of literally billions of potential consumers, the emperors of Apple and Microsoft were learning to frame themselves as redeemers. As singular heroes. As lifestyle choices. But Bill Gates knew something that Apple had trouble understanding. This idea that in a wired world, nobody, not even an emperor, can really go it alone.</p><p>因此，在争夺数十亿潜在消费者的心，苹果和微软的皇帝们正在学习将自己定格为救赎者。作为奇特的英雄，作为生活方式的选择。作为生活方式的选择。但比尔-盖茨知道一些苹果公司难以理解的事情。这个想法是，在网络世界里，没有人，即使是皇帝，也不可能真的独善其身。</p><hr><p>[00:09:30]</p><p>June 25th, 1985. Gates sends a memo to Apple’s then CEO John Scully. This was during the wilderness years. Jobs had just been excommunicated, and wouldn’t return to Apple until 1996. Maybe it was because Jobs was out that Gates felt confident enough to write what he wrote. In the memo, he encourages Apple to license their OS to clone makers. I want to read a bit from the end of the memo, just to give you a sense of how perceptive it was. Gates writes, “It is now impossible for Apple to create a standard out of their innovative technology without support from other personal computer manufacturers. Apple must open the Macintosh architecture to have the independent support required to gain momentum and establish a standard.” In other words, no more operating in a silo, you guys. You’ve got to be willing to partner with others. You have to work with developers.</p><p>1985年6月25日。盖茨给苹果公司当时的CEO约翰-斯卡利发了一份备忘录。这是在蛮荒时代的时候。当时乔布斯刚刚被逐出苹果，直到1996年才回到苹果公司。也许正是因为乔布斯出局，盖茨才觉得有足够的信心写出了他写的东西。在备忘录中，他鼓励苹果公司将他们的操作系统授权给克隆厂商。我想从备忘录的结尾处读一点，只是想让大家感受一下这段话的洞察力。盖茨写道：”现在，如果没有其他个人电脑厂商的支持，苹果不可能从他们的创新技术中创造出一个标准。苹果必须开放Macintosh架构，才能拥有独立的支持，才能获得发展的动力，建立起一个标准。” 换句话说，不要再在一个孤岛上操作了，你们。你必须愿意与他人合作。你必须与开发者合作。</p><hr><p>[00:10:00]</p><p>You see this philosophy years later, when Microsoft CEO Steve Ballmer gets up on stage to give a keynote and he starts shouting, “Developers, developers, developers, developers, developers, developers. Developers, developers, developers, developers, developers, developers, developers, developers.” You get the idea. Microsoft likes developers. Now, they’re not about to share source code with them, but they do want to build this whole ecosystem of partners. And when Bill Gates suggests that Apple do the same, as you might have guessed, the idea is tossed out the window. Apple had drawn a line in the sand, and five months after they trashed Gates’ memo, Microsoft released Windows 1.0. The war was on.</p><p>多年后，当微软CEO史蒂夫-鲍尔默上台做主题演讲时，你会看到这样的理念，他开始高喊：”开发者，开发者，开发者，开发者，开发者，开发者，开发者。开发者，开发者，开发者，开发者，开发者，开发者，开发者，开发者，开发者，开发者，开发者。” 你明白了吧。微软喜欢开发者。现在，他们并不打算和他们分享源代码，但他们确实希望建立起这个整个合作伙伴的生态系统。而当比尔-盖茨建议苹果也这样做的时候，你可能已经猜到了，这个想法被抛出了窗外。苹果已经在沙子上划了一条线，在他们撕毁盖茨的备忘录五个月后，微软发布了Windows 1.0。战役打响了。</p><hr><p>[00:11:00]</p><p>You’re listening to Command Line Heroes, an original podcast from Red Hat. In this inaugural episode, we go back in time to relive the epic story of the OS wars, and we’re going to find out, how did a war between tech giants clear the way for the open source world we all live in today?</p><p>您现在收听的是红帽公司的原创播客 “命令行英雄”。在这首期节目中，我们回到过去，重温操作系统战争的史诗般的故事，我们将发现，科技巨头之间的战争是如何为我们今天的开源世界扫清道路的。</p><hr><p>[00:11:30]</p><p>Okay, a little backstory. Forgive me if you’ve heard this one, but it’s a classic. It’s 1979, and Steve Jobs drives up to the Xerox Park research center in Palo Alto. The engineers there have been developing this whole fleet of elements for what they call a graphical user interface. Maybe you’ve heard of it. They’ve got menus, they’ve got scroll bars, they’ve got buttons and folders and overlapping windows. It was a beautiful new vision of what a computer interface could look like. And nobody had any of this stuff. Author and journalist Steven Levy talks about its potential.</p><p>好了，说点背景故事。请原谅我，如果你听过这个，但这是个经典的故事。1979年，史蒂夫-乔布斯开车来到了位于帕洛阿尔托的施乐公园研究中心。那里的工程师们一直在开发这一系列的元素 他们称之为图形化的用户界面 也许你听说过这个东西。他们有菜单，有滚动条，有按钮和文件夹，还有重叠窗口。这是对计算机界面的一个美丽的新设想。而当时没有人有这些东西。作家兼记者 Steven Levy 谈到了它的潜力。</p><hr><p>Steven Levy:</p><p>[00:12:00]</p><p>There was a lot of excitement about this new interface that was going to be much friendlier than what we had before, which used what was called the command line, where there was really no interaction between you and the computer in the way you’d interact with something in real life. The mouse and the graphics on the computer gave you a way to do that, to point to something just like you’d point to something in real life. It made it a lot easier. You didn’t have to memorize all these codes.</p><p>这款新的界面比我们之前的界面要友好得多，这让人很兴奋，因为它使用的是命令行，在这里你和电脑之间没有任何互动，就像现实生活中的互动一样。鼠标和电脑上的图形给了你一个方法来实现这一点， 指向某事，就像你在现实生活中指向某事一样。这让它变得容易了很多。你不需要记住所有这些代码。</p><hr><p>Saron Yitbarek:</p><p>[00:12:30]</p><p>Except, the Xerox executives did not get that they were sitting on top of a platinum mine. The engineers were more aware than the execs. Typical. So those engineers were, yeah, a little stressed out that they were instructed to show Jobs how everything worked. But the executives were calling the shots. Jobs felt, quote, “The product genius that brought them to that monopolistic position gets rotted out by people running these companies that have no conception of a good product versus a bad product.” That’s sort of harsh, but hey, Jobs walked out of that meeting with a truckload of ideas that Xerox executives had missed. Pretty much everything he needed to revolutionize the desktop computing experience. Apple releases the Lisa in 1983, and then the Mac in 1984. These devices are made by the ideas swiped from Xerox.</p><p>只是，施乐公司的高管们并没有意识到，他们是坐在铂金矿的上面。工程师们比高管们更清楚。典型的。所以，那些工程师们，是的，有点紧张，他们被指示要向乔布斯展示一切的工作原理。但高管们却在发号施令。乔布斯觉得，引言： “把他们带到垄断地位的产品天才，被这些公司的人给糟蹋了。” 这话有点刺耳，但是，乔布斯带着一卡车的想法走出了会议，而施乐公司的高管们都没有想到。几乎所有他所需要的一切，都是为了彻底改变桌面计算体验。苹果公司在1983年发布了Lisa，然后在1984年发布了Mac。这些设备都是由掠夺来的施乐公司的想法制造的。</p><hr><p>[00:13:30]</p><p>What’s interesting to me is Jobs’ reaction to the claim that he stole the GUI. He’s pretty philosophical about it. He quotes Picasso, saying, “Good artists copy, great artists steal.” He tells one reporter, “We have always been shameless about stealing great ideas.” Great artists steal. Okay. I mean, we’re not talking about stealing in a hard sense. Nobody’s obtaining proprietary source code and blatantly incorporating it into their operating system. This is softer, more like idea borrowing. And that’s much more difficult to control, as Jobs himself was about to learn. Legendary software wizard, and true command line hero, Andy Hertzfeld, was an original member of the Macintosh development team.</p><p>对我而言，有趣的是乔布斯对他偷走GUI的说法的反应。他对此颇有哲理。他引用毕加索的话说：“一个好的艺术家只会复制想法，伟大的艺术家会剽窃想法。”他对一位记者说：“我们一直对窃取好主意一无所知。”伟大的艺术家偷。好的。我的意思是，我们并不是在谈论盗窃。没有人会获得专有的源代码并将其公然整合到他们的操作系统中。这更柔和，更像是想法借用。而且，正如乔布斯本人将要学习的那样，这更难控制。传奇的软件向导和真正的命令行英雄 Andy Hertzfeld 是 Macintosh 开发团队的原始成员。</p><hr><p>Andy Hertzfeld:</p><p>[00:14:30]</p><p>Yeah, Microsoft was our first software partner with the Macintosh. At the time, we didn’t really consider them a competitor. They were the very first company outside of Apple that we gave Macintosh prototypes to. I talked with the technical lead at Microsoft usually once a week. They were the first outside party trying out the software that we wrote. They gave us very important feedback, and in general I would say the relationship was pretty good. But I also noticed in my conversations with the technical lead, he started asking questions that he didn’t really need to know about how the system was implemented, and I got the idea that they were trying to copy the Macintosh. I told Steve Jobs about it pretty early on, but it really came to a head in the fall of 1983. We discovered that they actually, without telling us ahead of time, they announced Windows at the COMDEX in November 1983 and Steve Jobs hit the roof. He really considered that a betrayal.</p><p>是的，微软是我们第一个使用 Macintosh 的软件合作伙伴。当时，我们并没有把他们当成竞争对手。他们是苹果公司以外的第一家公司 我们给 Macintosh 的原型机提供了原型机。我通常每周都会和微软的技术负责人交流一次。他们是第一个试用我们编写的软件的外部人员。他们给了我们非常重要的反馈，总的来说，我想说双方的关系还算不错。但我也注意到，在我和技术负责人的谈话中，他开始问一些他不需要知道的问题，关于系统是如何实现的，我觉得他们在试图复制 Macintosh。我很早就向史蒂夫-乔布斯提出了这个问题，但在1983年的秋天，这件事才真正开始有了眉目。我们发现，他们实际上在没有提前告诉我们的情况下，在1983年11月的COMDEX展会上宣布了 Windows ，史蒂夫-乔布斯一听就火了。他真的认为这是一种背叛。</p><hr><p>Saron Yitbarek:</p><p>[00:15:30]</p><p>As newer versions of Windows were released, it became pretty clear that Microsoft had lifted from Apple all the ideas that Apple had lifted from Xerox. Jobs was apoplectic. His Picasso line about how great artists steal. Yeah. That goes out the window. Though maybe Gates was using it now. Reportedly, when Jobs screamed at Gates that he’d stolen from them, Gates responded, “Well Steve, I think it’s more like we both had this rich neighbor named Xerox, and I broke into his house to steal the TV set, and found out that you’d already stolen it.” Apple ends up suing Microsoft for stealing the look and feel of their GUI. The case goes on for years, but in 1993, a judge from the 9th Circuit Court of Appeals finally sides with Microsoft. Judge Vaughn Walker declares that look and feel are not covered by copyright. This is super important. That decision prevented Apple from creating a monopoly with the interface that would dominate desktop computing. Soon enough, Apple’s brief lead had vanished. Here’s Steven Levy’s take.</p><p>随着新版本的 Windows 的发布，很明显，微软从苹果公司那里抢走了苹果公司从施乐公司那里抢走的所有想法。乔布斯当时很是震惊。他的毕加索那句 “伟大的艺术家如何偷窃”。是的，是的。这句话已经过时了。虽然也许盖茨现在也在用这句话。据报道，当乔布斯对着盖茨大喊大叫，说他偷了他们的东西，盖茨回应说：”好吧，史蒂夫，我觉得更像是我们都有一个叫施乐的富人邻居，我闯进他家偷电视机，结果发现你已经偷了。” 苹果最后起诉微软，说是偷了他们的GUI的外观和感觉。官司打了好几年，但1993年，第九巡回上诉法院的一位法官终于站在了微软一边。Vaughn Walker法官宣布，外观和感觉不受版权保护。这一点超级重要。这一判决阻止了苹果公司以其将主导桌面计算的界面形成垄断。很快，苹果短暂的领先优势就消失了。以下是 Steven Levy的观点。</p><hr><p>Steven Levy:</p><p>[00:16:30]</p><p>They lost the lead not because of intellectual property theft on Microsoft’s part, but because they were unable to consolidate their advantage in having a better operating system during the 1980s. They overcharged for their computers, quite frankly. So Microsoft had been developing Windows, starting with the mid-1980s, but it wasn’t until Windows 3 in 1990, I believe, where they really came across with a version that was ready for prime time. Ready for masses of people to use. At that point is where Microsoft was able to migrate huge numbers of people, hundreds of millions, over to the graphical interface in a way that Apple had not been able to do. Even though they had a really good operating system, they used it since 1984.</p><p>他们失去了领先优势，不是因为微软的知识产权盗窃，而是因为他们无法巩固自己在80年代拥有更好的操作系统的优势。坦率地说，他们的计算机价格过高了。因此，微软一直在开发 Windows ，从80年代中期开始，但直到1990年的 Windows 3 ，我相信，直到1990年的 Windows 3 ，他们才真正推出了一个准备好迎接黄金时期的版本。准备好了供大众使用的版本。在这一点上，微软能够将大量的人，数以亿计的人迁移到图形界面上，而苹果公司却无法做到。尽管他们有一个真正的好的操作系统，但从1984年开始，他们才开始使用。</p><hr><p>Saron Yitbarek:</p><p>[00:17:30]</p><p>Microsoft now dominated the OS battlefield. They held 90% of the market, and standardized their OS across a whole variety of PCs. The future of the OS looked like it’d be controlled by Microsoft. And then? Well, at the 1997 Macworld Expo in Boston, you have an almost bankrupt Apple. A more humble Steve Jobs gets on stage, and starts talking about the importance of partnerships, and one in particular, he says, has become very, very meaningful. Their new partnership with Microsoft. Steve Jobs is calling for a détente, a ceasefire. Microsoft could have their enormous market share. If we didn’t know better, we might think we were entering a period of peace in the kingdom. But when stakes are this high, it’s never that simple. Just as Apple and Microsoft were finally retreating to their corners, pretty bruised from decades of fighting, along came a 21-year-old Finnish computer science student who, almost by accident, changed absolutely everything.</p><p>现在，微软在操作系统战场上占据了主导地位。他们占据了90%的市场，并在各种PC上实现了操作系统的标准化。操作系统的未来看起来就像是被微软控制了。然后呢？好吧，在1997年波士顿的Macworld博览会上，你有一个几乎破产的苹果公司。一个更加谦虚的乔布斯上台，开始谈论合作关系的重要性，他说，其中有一个特别的合作关系已经变得非常非常有意义。那就是他们与微软的新合作关系。史蒂夫-乔布斯在呼吁双方停战，停火。微软可以拥有他们巨大的市场份额。如果我们不知道，我们可能会认为我们正在进入一个和平的王国时期。但当利害关系这么大的时候，事情从来都不是那么简单。就在苹果和微软终于退到了各自的角落，在几十年的战斗中伤痕累累的时候，一个21岁的芬兰计算机科学专业的学生出现了，他的出现几乎是个意外，改变了一切。</p><hr><p>[00:18:30]</p><p>While certain tech giants were busy bashing each other over proprietary software, there were new champions of free and open source software popping up like mushrooms. One of these champions was Richard Stallman. You’re probably familiar with his work. He wanted free software and a free society. That’s free as in free speech, not free as in free beer. Back in the ‘80s, Stallman saw that there was no viable alternative to pricey, proprietary OSs, like UNIX . So, he decided to make his own. Stallman’s Free Software Foundation developed GNU, which stood for GNU’s not UNIX , of course. It’d be an OS like UNIX, but free of all UNIX  code, and free for users to share.</p><p>当某些科技巨头忙着在专利软件上互相抨击的时候，自由和开放源码软件的新拥护者像蘑菇一样冒了出来。Richard Stallman 就是其中之一。你可能对他的工作很熟悉。他希望自由软件和自由社会。这是指自由言论的自由，不是免费啤酒的免费。早在80年代，Stallman 看到，除了昂贵的、专有的操作系统，如 UNIX.NET，没有其他可行的选择。所以，他决定自己做一个自己的软件。Stallman的自由软件基金会开发了 GNU ，它代表的是 GNU ，当然不是 UNIX 。它是一个类似于UNIX的操作系统，但不包含所有UNIX的代码，用户可以自由分享。</p><hr><p>[00:19:00]</p><p>Just to give you a sense of how important that idea of free software was in the 1980s, the companies that owned the UNIX  code at different points, AT&amp;T Bell Laboratories and then UNIX  System Laboratories, they threatened lawsuits on anyone making their own OS after looking at UNIX  source code. These guys were next - level proprietary. All those programmers were, in the words of the two companies, “mentally contaminated,” because they’d seen UNIXcode. In a famous court case between UNIX System Laboratories and Berkeley Software Design, it was argued that any functionally similar system, even though it didn’t use the UNIX  code itself, was a breach of copyright. Paul Jones was a developer at that time. He’s now the director of the digital library ibiblio.org.</p><p>为了让你感受到自由软件的理念在20世纪80年代是多么的重要，在不同的时期，拥有UNIX代码的公司– AT&amp;T 贝尔实验室和UNIX系统实验室，他们威胁要对任何在看了UNIX的源代码后制作自己的操作系统的人提起诉讼。这些人是下一个–级的专利。用这两家公司的话说，所有这些程序员都是 “精神上被污染了”，因为他们看过 UNIX 的代码。在 UNIX 系统实验室和 Berkeley 软件设计公司之间的一个著名的法庭案件中，人们认为，任何功能上相似的系统，即使没有使用 UNIX 代码本身，也是对版权的侵犯。保罗-琼斯当时是一名开发者。他现在是数字图书馆ibibiblio.org 的主任。</p><hr><p>Paul Jones:</p><p>[00:20:00]</p><p>Anyone who has seen any of the code is mentally contaminated was their argument. That would have made almost anyone who had worked on a computer operating system that involved UNIX, in any computer science department, was mentally contaminated. So in one year at USENIX, we all got little white bar pins with red letters that say mentally contaminated, and we all wear those around to our own great pleasure, to show that we were sticking it to Bell because we were mentally contaminated.</p><p>任何看过这些代码的人都是被精神污染了，这是他们的论点。那几乎所有从事过UNIX操作系统工作的人，在任何计算机科学部门，都会被认为是被精神污染了。所以，在 USENIX 的一年里，我们都有一个白色的小别针，上面写着 “精神污染”，我们都会把它戴在身边，以示我们对贝尔的坚持，因为我们被精神污染了。</p><hr><p>Saron Yitbarek:</p><p>[00:21:00]</p><p>The whole world was getting mentally contaminated. Staying pure, keeping things nice and proprietary, that old philosophy was getting less and less realistic. It was into this contaminated reality that one of history’s biggest command line heroes was born, a boy in Finland named Linus Torvalds. If this is Star Wars, then Linus Torvalds is our Luke Skywalker. He was a mild-mannered grad student at the University of Helsinki. Talented, but lacking in grand visions. The classic reluctant hero. And, like any young hero, he was also frustrated. He wanted to incorporate the 386 processor into his new PC’s functions. He wasn’t impressed by the MS-DOS running on his IBM clone, and he couldn’t afford the $5,000 price tag on the UNIX  software that would have given him some programming freedom. The solution, which Torvalds crafted on MINIX in the spring of 1991, was an OS kernel called Linux. The kernel of an OS of his very own.</p><p>整个世界在精神上被污染了。保持纯洁，保持美好和专有的东西， 这种旧的哲学越来越不现实。正是在这种被污染的现实中，历史上最伟大的指挥官之一诞生了，一个名叫 Linus Torvalds 的芬兰男孩。如果这就是《星球大战》，那么 Linus Torvalds 就是我们的卢克-天行者。他是赫尔辛基大学的一名温文尔雅的研究生。天资聪颖，但缺乏远大的想象力。典型的不情愿的英雄。而且，就像所有的年轻英雄一样，他也很沮丧。他想把386处理器融入到他的新电脑的功能中。他对他的 IBM 克隆机上运行的 MS-DOS 印象并不深刻，而且他也无法负担得起5,000美元的UNIX软件的价格，而 UNIX 软件可以给他一些编程自由。1991年春天，Torvalds 在 MINIX 上精心打造的解决方案是一个名为 Linux 的操作系统内核。一个他自己的操作系统的内核。</p><hr><p>[00:21:30]</p><p>Steven Vaughan-Nichols:</p><p>Linus Torvalds really just wanted to have something to play with.</p><p>Linus Torvalds 确实只是想玩点什么。</p><hr><p>Saron Yitbarek:</p><p>Steven Vaughan-Nichols is a contributing editor at ZDNet.com, and he’s been writing about the business of technology since there was a business of technology.</p><p>Steven Vaughan-Nichols 是 ZDNet.com 的特约编辑，自从有了科技商业之后，他就一直在写关于科技商业的文章。</p><hr><p>Steven Vaughan-Nichols:</p><p>[00:22:00]</p><p>There were a couple of operating systems like it at the time. The main one that he was concerned about was called MINIX. That was an operating system that was meant for students to learn how to build operating systems. Linus looked at that, and thought that it was interesting, but he wanted to build his own. So it really started as a do-it-yourself project at Helsinki. That’s how it all started, is just basically a big kid playing around and learning how to do things. But what was different in his case is that he was both bright enough and persistent enough, and also friendly enough to get all these other people working on it, and then he started seeing the project through. 27 years later, it is much, much bigger than he ever dreamed it would be.</p><p>当时有几款类似的操作系统。他关注的主要是一个叫 MINIX 的操作系统。那是一个让学生们学习如何构建操作系统的操作系统。Linux 看了一下，觉得很有意思，但他想自己建一个。于是，在赫尔辛基的时候，它真的是作为一个自己动手的项目开始的。这就是一切的开始，基本上就是一个大孩子在玩弄和学习如何做事情。但他的情况不一样的是，他既足够聪明，又足够执着，还足够友好，让所有其他的人都来做这个项目，然后他就开始看到了这个项目的进展。27年后，这个项目比他想象中的要大得多，大得多。</p><hr><p>Saron Yitbarek:</p><p>By the fall of 1991, Torvalds releases 10,000 lines of code, and people around the world start offering comments, then tweaks, additions, edits. That might seem totally normal to you as a developer today, but remember, at that time, open collaboration like that was a moral affront to the whole proprietary system that Microsoft, Apple, and IBM had done so well by. Then that openness gets enshrined. Torvalds places Linux under the GNU general public license. The license that had kept Stallman’s GNU system free was now going to keep Linux free , too. The importance of that move to incorporate GPL, basically preserving the freedom and openness of the software forever, cannot be overstated. Vaughan-Nichols explains.</p><p>到1991年秋天，Torvalds发布了一万行代码，全世界的人开始提供评论，然后是调整、补充、编辑。这对今天的开发者来说可能完全是正常的，但请记住，在那个时候，像这样的开放合作是对微软、苹果和IBM所做的整个专有系统的道德侮辱。然后，这种开放性就得到了体现。Torvalds将 Linux 置于GNU通用公共许可证之下。曾经让 Stallman 的 GNU 系统免费的许可证，现在也要让 Linux 免费。将 GPL 纳入其中，基本上永远保留了软件的自由和开放性，其重要性怎么强调都不为过。Vaughan-Nichols 解释说。</p><hr><p>[00:23:30]</p><p>Steven Vaughan-Nichols:</p><p>In fact, by the license that it’s under, which is called GPL version 2, you have to share the code if you’re going to try to sell it or present it to the world, so that if you make an improvement, it’s not enough just to give someone the improvement. You actually have to share with them the nuts and bolts of all those changes. Then they are adapted into Linux if they’re good enough.</p><p>事实上，根据它的授权，也就是 GPL version 2，如果你想把它卖给别人，或者向全世界展示，你必须分享代码，这样如果你做了改进，仅仅给别人改进是不够的。实际上，你必须和他们分享所有这些改进的核心内容。然后把它们改编成 Linux ，如果它们足够好的话。</p><hr><p>Saron Yitbarek:</p><p>[00:24:00]</p><p>That public approach proved massively attractive. Eric Raymond, one of the early evangelists of the movement wrote in his famous essay that, “Corporations like Microsoft and Apple have been trying to build software cathedrals, while Linux and its kind were offering a great babbling bazaar of different agendas and approaches. The bazaar was a lot more fun than the cathedral.”</p><p>事实证明，这种公开的方式具有巨大的吸引力。Eric Raymond，这个运动的早期布道者之一，在他那篇著名的文章中写道：”像微软和苹果这样的公司一直在试图建立软件大教堂，而Linux和它的同类产品则提供了一个巨大的咿呀学语的集市，里面有不同的议程和方法。这个集市比大教堂要有趣得多。”</p><hr><p>Stormy Peters:</p><p>I think at the time, what attracted people is that they were going to be in control of their own world.</p><p>我想，当时，吸引人的是，自己的世界是要由自己掌控的。</p><hr><p>Saron Yitbarek:</p><p>Stormy Peters is an industry analyst, and an advocate for free and open source software.</p><p>Stormy Peters 是一位行业分析师，也是自由和开源软件的倡导者。</p><hr><p>Stormy Peters:</p><p>When open source software first came out, the OS was all proprietary. You couldn’t even add a printer without going through proprietary software. You couldn’t add a headset. You couldn’t develop a small hardware device of your own, and make it work with your laptop. You couldn’t even put in a DVD and copy it, because you couldn’t change the software. Even if you owned the DVD, you couldn’t copy it. You had no control over this hardware/software system that you’d bought. You couldn’t create anything new and bigger and better out of it. That’s why an open source operating system was so important at the beginning. We needed an open source collaborative environment where we could build bigger and better things.</p><p>开源软件刚出来的时候，操作系统都是专有的。不通过专有软件，你甚至无法添加打印机。你不能添加一个耳机。你不能开发一个自己的小硬件设备，并让它与你的笔记本电脑配合使用。你甚至不能放进一张 DVD 并复制它，因为你不能改变软件。即使你拥有了 DVD ，你也无法复制它。你无法控制你所购买的这个硬件/软件系统。你无法创造出任何新的、更大的、更好的东西。这就是为什么一开始，开源操作系统是如此重要的原因。我们需要一个开放源码的协作环境，在那里我们可以创造出更大更好的东西。 </p><hr><p>Saron Yitbarek:</p><p>[00:25:30]</p><p>Mind you, Linux isn’t a purely egalitarian utopia. Linus Torvalds doesn’t approve everything that goes into the kernel, but he does preside over its changes. He’s installed a dozen or so people below him to manage different parts of the kernel. They, in turn, trust people under themselves, and so on, in a pyramid of trust. Changes might come from anywhere, but they’re all judged and curated.</p><p>注意，Linux 并不是一个纯粹的平均主义乌托邦。Linus Torvalds 并不批准一切进入内核，但他确实主持着内核的修改。他在他下面设置了十几个人，管理内核的不同部分。反过来，他们又会信任自己下面的人，以此类推，形成一个信任的金字塔。变更可能来自于任何地方，但都是经过判断和策划的。</p><hr><p>[00:26:00]</p><p>It is amazing, though, to think how humble, and kind of random, Linus’ DIY project was to begin with. He didn’t have a clue he was the Luke Skywalker figure in all this. He was just 21, and had been programming half his life. But this was the first time the silo opened up, and people started giving him feedback. Dozens, then hundreds, and thousands of contributors. With crowdsourcing like that, it doesn’t take long before Linux starts growing. Really growing. It even finally gets noticed by Microsoft. Their CEO, Steve Ballmer, called Linux, and I quote, “A cancer that attaches itself in an intellectual property sense to everything it touches.” Steven Levy describes where Ballmer was coming from.</p><p>不过，想想看，Linus 的 DIY 项目一开始是多么的卑微，而且还有点随意，就觉得很神奇。他完全不知道自己是天行者卢克的形象。他才21岁，就已经做了大半辈子的编程。但这是第一次开仓，人们开始给他反馈意见。几十人，然后是几百人，再到几千人的贡献者。有了这样的众包，没过多久，Linux 就开始成长了。真的在成长。它甚至最终被微软注意到了。他们的CEO，史蒂夫-鲍尔默称 Linux 为 “在知识产权意义上的癌症”，我引用他的话说：”它是一种在知识产权意义上的癌症，附着在它所接触的一切事物上。” 史蒂文-莱维描述了鲍尔默的说法。</p><hr><p>Steven Levy:</p><p>[00:26:30]</p><p>Once Microsoft really solidified its monopoly, and indeed it was judged in federal court as a monopoly, anything that could be a threat to that, they reacted very strongly to. So of course, the idea that free software would be emerging, when they were charging for software, they saw as a cancer. They tried to come up with an intellectual property theory about why this was going to be bad for consumers.</p><p>一旦微软真的巩固了它的垄断地位， 而且事实上，它在联邦法院被判定为垄断， 任何可能对其构成威胁的东西，他们的反应都是非常强烈的。因此，当然，自由软件将出现的想法， 当他们对软件收费时，他们认为是一种毒瘤。他们试图想出一个知识产权理论来解释 为什么这对消费者来说是坏事。</p><hr><p>Saron Yitbarek:</p><p>[00:27:00]</p><p>Linux was spreading, and Microsoft was worried. By 2006, Linux would become the second most widely used operating system after Windows, with about 5,000 developers working on it worldwide. Five thousand. Remember that memo that Bill Gates sent to Apple, the one where he’s lecturing them about the importance of partnering with other people? Turns out, open source would take that idea of partnerships to a whole new level, in a way Bill Gates would have never foreseen.</p><p>Linux 正在蔓延，微软也很担心。到了2006年，Linux 将成为仅次于Windows的第二大操作系统，全球约有5000名开发者在使用该系统。五千人。还记得比尔-盖茨寄给苹果公司的那份备忘录吗，他在给他们讲授与他人合作的重要性？事实证明，开放源码将把这种合作关系的理念提升到一个全新的高度，而这也是比尔-盖茨从未预料到的。</p><hr><p>[00:28:00]</p><p>We’ve been talking about these huge battles for the OS, but so far, the unsung heroes, the developers, haven’t fully made it onto the battlefield. That changes next time, on Command Line Heroes. In episode two, part two of the OS wars, it’s the rise of Linux. Businesses wake up, and realize the importance of developers. These open source rebels grow stronger, and the battlefield shifts from the desktop to the server room. There’s corporate espionage, new heroes, and the unlikeliest change of heart in tech history. It all comes to a head in the concluding half of the OS wars.</p><p>我们一直在谈论这些大型战役的操作系统，但到目前为止，那些无名英雄，也就是开发者们还没有完全走上战场。下一次，在《命令行英雄》中，这一点就会改变。在第二集，操作系统战争的第二部分，是 Linux 的崛起。企业家们觉醒了，意识到了开发者的重要性。这些开源的叛军越来越强大，战场从桌面转移到了服务器机房。企业间谍活动，新的英雄，以及科技史上最不可能发生的变化。这一切都将在操作系统战争的最后半部分中揭开序幕。 </p><hr><p>[00:28:30]</p><p>To get new episodes of Command Line Heroes delivered automatically for free, make sure you hit subscribe on Apple podcasts, Spotify, Google Play, or however you get your podcasts. Over the rest of the season, we’re visiting the latest battlefields, the up-for-grab territories where the next generation of Command Line Heroes are making their mark. For more info, check us out at redhat.com/commandlineheroes. I’m Saron Yitbarek. Until next time, keep on coding.</p><p>要获得命令行英雄的新剧集的自动免费送达，请务必在 Apple podcasts、Spotify、Google Play 或其他方式订阅。在这一季的其余部分，我们将访问最新的战场，新一代的指挥线英雄们在那里取得了他们的标志。想了解更多信息，请访问 redhat.com/commandlineheroes ，我是Saron Yitbarek。直到下次，请继续编码。<br><a href=""></a></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/image/Command%20line%20Heros%20logo.png&quot; alt=&quot;Command line Heros logo&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;悉知，本人纯粹出于个人学习技术和锻炼英语能力的动机翻译此作品，仅为学习和交流，
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="Command Line Heros 播客稿翻译" scheme="http://nanka.life/categories/Command-Line-Heros-%E6%92%AD%E5%AE%A2%E7%A8%BF%E7%BF%BB%E8%AF%91/"/>
    
    
      <category term="Command Line Heros" scheme="http://nanka.life/tags/Command-Line-Heros/"/>
    
      <category term="翻译" scheme="http://nanka.life/tags/%E7%BF%BB%E8%AF%91/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>hexo 在 node 14 上报错的解决办法</title>
    <link href="http://nanka.life/hexo-%E5%9C%A8-node-14-%E4%B8%8A%E6%8A%A5%E9%94%99%E7%9A%84%E8%A7%A3%E5%86%B3%E5%8A%9E%E6%B3%95/"/>
    <id>http://nanka.life/hexo-%E5%9C%A8-node-14-%E4%B8%8A%E6%8A%A5%E9%94%99%E7%9A%84%E8%A7%A3%E5%86%B3%E5%8A%9E%E6%B3%95/</id>
    <published>2020-05-01T12:22:59.000Z</published>
    <updated>2020-05-01T12:46:05.921Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="hexo-在-node-14-上报错的解决办法"><a href="#hexo-在-node-14-上报错的解决办法" class="headerlink" title="hexo 在 node 14 上报错的解决办法"></a>hexo 在 node 14 上报错的解决办法</h1><p>这几天在macOS上用 brew 自动把 node 升级到 14.0.0 后发生了不兼容的情况</p><p>具体报错如下：</p><figure class="highlight shell"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br><span class="line">10</span><br><span class="line">11</span><br><span class="line">12</span><br><span class="line">13</span><br><span class="line">14</span><br><span class="line">15</span><br><span class="line">16</span><br><span class="line">17</span><br><span class="line">18</span><br><span class="line">19</span><br><span class="line">20</span><br><span class="line">21</span><br><span class="line">22</span><br><span class="line">23</span><br><span class="line">24</span><br><span class="line">25</span><br><span class="line">26</span><br><span class="line">27</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">hexo -v</span><br><span class="line"></span><br><span class="line">(node:79614) Warning: Accessing non-existent property 'lineno' of module exports inside circular dependency</span><br><span class="line">(Use `node --trace-warnings ...` to show where the warning was created)</span><br><span class="line">(node:79614) Warning: Accessing non-existent property 'column' of module exports inside circular dependency</span><br><span class="line">(node:79614) Warning: Accessing non-existent property 'filename' of module exports inside circular dependency</span><br><span class="line">(node:79614) Warning: Accessing non-existent property 'lineno' of module exports inside circular dependency</span><br><span class="line">(node:79614) Warning: Accessing non-existent property 'column' of module exports inside circular dependency</span><br><span class="line">(node:79614) Warning: Accessing non-existent property 'filename' of module exports inside circular dependency</span><br><span class="line">hexo: 4.2.0</span><br><span class="line">hexo-cli: 3.1.0</span><br><span class="line">os: Darwin 19.4.0 darwin x64</span><br><span class="line">node: 14.1.0</span><br><span class="line">v8: 8.1.307.31-node.32</span><br><span class="line">uv: 1.37.0</span><br><span class="line">zlib: 1.2.11</span><br><span class="line">brotli: 1.0.7</span><br><span class="line">ares: 1.16.0</span><br><span class="line">modules: 83</span><br><span class="line">nghttp2: 1.40.0</span><br><span class="line">napi: 6</span><br><span class="line">llhttp: 2.0.4</span><br><span class="line">openssl: 1.1.1g</span><br><span class="line">cldr: 36.1</span><br><span class="line">icu: 66.1</span><br><span class="line">tz: 2019c</span><br><span class="line">unicode: 13.0</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>这种情况比较无奈，应该是部分依赖没有兼容最新版本的 node，最方便的解决办法就是下载指定低版本的 node，然后再暂时将其加入到 PATH 环境中再使用 hexo 。</p><p>具体如下：</p><figure class="highlight shell"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">brew install node@12</span><br><span class="line">export PATH="/usr/local/opt/node@12/bin:$PATH"</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>运行 hexo 后一切正常。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h1 id=&quot;hexo-在-node-14-上报错的解决办法&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#hexo-在-node-14-上报错的解决办法&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;hexo 在 node 14 上报错的解决办法&quot;&gt;&lt;/a&gt;hexo 在 node 14 上报
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="技术" scheme="http://nanka.life/categories/%E6%8A%80%E6%9C%AF/"/>
    
    
      <category term="hexo" scheme="http://nanka.life/tags/hexo/"/>
    
      <category term="技术 node" scheme="http://nanka.life/tags/%E6%8A%80%E6%9C%AF-node/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Command Line Heros 播客稿翻译计划</title>
    <link href="http://nanka.life/Command-Line-Heros-%E6%92%AD%E5%AE%A2%E7%A8%BF%E7%BF%BB%E8%AF%91%E8%AE%A1%E5%88%92/"/>
    <id>http://nanka.life/Command-Line-Heros-%E6%92%AD%E5%AE%A2%E7%A8%BF%E7%BF%BB%E8%AF%91%E8%AE%A1%E5%88%92/</id>
    <published>2020-04-27T15:52:43.000Z</published>
    <updated>2020-05-01T14:07:39.412Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="Command-Line-Heros-播客稿翻译计划"><a href="#Command-Line-Heros-播客稿翻译计划" class="headerlink" title="Command Line Heros 播客稿翻译计划"></a>Command Line Heros 播客稿翻译计划</h1><p><img src="/image/Command%20line%20Heros%20logo.png" alt="Command line Heros logo"></p><p><a href="https://www.redhat.com/en/command-line-heroes" target="_blank" rel="noopener">Command Line Heros</a> 是 <a href="https://www.redhat.com/en" target="_blank" rel="noopener">Redhat</a> 推出的原创播客，目的是讲述技术知识和计算机史，采访了不少信息革命的见证者。</p><p>目前博客已经出了四季，每季大概8个episode，质量十分不错。</p><p>计划以一周三到四篇的更新频率翻译该博客的稿子，以飨读者。</p><p><strong>悉知，本人纯粹出于个人学习技术和锻炼英语能力的动机翻译此作品，仅为学习和交流，该翻译没有获得 Redhat 授权。</strong></p><p>目前翻译进度为：</p><h2 id="Season-1"><a href="#Season-1" class="headerlink" title="Season 1"></a>Season 1</h2><ul><li><input checked="" disabled="" type="checkbox"> OS War_part1</li><li><input disabled="" type="checkbox"> OS War_part2 : Rise of Linux</li><li><input disabled="" type="checkbox"> The Agile_Revolution</li><li><input disabled="" type="checkbox"> DevOps_Tear Down That Wall</li><li><input disabled="" type="checkbox"> Crack the Cloud_Open</li><li><input disabled="" type="checkbox"> Days of Future_Open</li></ul><h2 id="Season-2"><a href="#Season-2" class="headerlink" title="Season 2"></a>Season 2</h2><ul><li><input disabled="" type="checkbox"> Press Start</li><li><input disabled="" type="checkbox"> Hello, World</li><li><input disabled="" type="checkbox"> Ready to Commit</li><li><input disabled="" type="checkbox"> Fail Better</li><li><input disabled="" type="checkbox"> The One About DevSecOps</li><li><input disabled="" type="checkbox"> The Data Explosion</li><li><input disabled="" type="checkbox"> At Your Serverless</li><li><input disabled="" type="checkbox"> Open Curiosity</li></ul><h2 id="Season-3"><a href="#Season-3" class="headerlink" title="Season 3"></a>Season 3</h2><ul><li><input disabled="" type="checkbox"> Python’s Tales</li><li><input disabled="" type="checkbox"> Learning the BASICs</li><li><input disabled="" type="checkbox"> Creating JavaScript</li><li><input disabled="" type="checkbox"> Diving for Perl</li><li><input disabled="" type="checkbox"> The Infrastucture Effect</li><li><input disabled="" type="checkbox"> Hero in a Bash Shell</li><li><input disabled="" type="checkbox"> Talking to Machines</li><li><input disabled="" type="checkbox"> The C Change</li></ul><h2 id="Season-4"><a href="#Season-4" class="headerlink" title="Season 4"></a>Season 4</h2><ul><li><input disabled="" type="checkbox"> Minicomputers</li><li><input disabled="" type="checkbox"> Mainframes</li><li><input disabled="" type="checkbox"> Personal Computers</li><li><input disabled="" type="checkbox"> Floppies</li><li><input disabled="" type="checkbox"> Smarter Phone</li><li><input disabled="" type="checkbox"> Open Source Hardware</li><li><input disabled="" type="checkbox"> Consoles</li><li><input disabled="" type="checkbox"> Steve Wozniak</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h1 id=&quot;Command-Line-Heros-播客稿翻译计划&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#Command-Line-Heros-播客稿翻译计划&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;Command Line Heros 播客稿翻译计划&quot;&gt;&lt;/a&gt;Command 
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="Command Line Heros 播客稿翻译" scheme="http://nanka.life/categories/Command-Line-Heros-%E6%92%AD%E5%AE%A2%E7%A8%BF%E7%BF%BB%E8%AF%91/"/>
    
    
      <category term="Command Line Heros" scheme="http://nanka.life/tags/Command-Line-Heros/"/>
    
      <category term="翻译" scheme="http://nanka.life/tags/%E7%BF%BB%E8%AF%91/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>辩证法与放屁</title>
    <link href="http://nanka.life/%E8%BE%A9%E8%AF%81%E6%B3%95%E4%B8%8E%E6%94%BE%E5%B1%81/"/>
    <id>http://nanka.life/%E8%BE%A9%E8%AF%81%E6%B3%95%E4%B8%8E%E6%94%BE%E5%B1%81/</id>
    <published>2020-04-01T14:12:43.000Z</published>
    <updated>2020-04-20T17:35:38.338Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="辩证法与放屁"><a href="#辩证法与放屁" class="headerlink" title="辩证法与放屁"></a>辩证法与放屁</h1><p>by 匿名</p><h2 id="第一堂课"><a href="#第一堂课" class="headerlink" title="第一堂课"></a>第一堂课</h2><p>在上课时，我放了一个屁——很普通的屁。既不很臭，当然也绝对不香。</p><p>可怕的是，教授正在讲辩证法。</p><p>“请你自己对这个屁作一下判断，”教授说，“它好还是不好？”</p><p>我只得说：“不好。”</p><p>“错了，”教授说，“任何事物都有矛盾组成，有它不好的一面，肯定有它好的一面。”</p><p>“那么说它好也不对了？”我问。</p><p>“当然。”教授说。</p><p>“它既好又不好。”</p><p>“错了。你只看到矛盾双方对立斗争的一面，没有看到他们统一的一面。”</p><p>我只好认真看待这个严肃的问题，仔细想了想说：“这个屁既好又不好，但不好的一面是主要的，处于主导地位。”</p><p>“错了。你是用静止的观点看问题。矛盾的双方会相互转换，今天处于主导地位一面，明天一定处于次要地位。”</p><p>“你是说明天全人类会为了我的这个屁欢呼雀跃吗？”</p><p>“不尽如此，但不能否认这种发展趋势。”</p><p>我愣了好大一会儿，只得硬着头皮说：“我的屁既好又不好，既不好又好。今天可能不好，明天一定会好。今天可能很好，明天也许会不好.”</p><p>教授听得直摇头，说：“这是彻底的怀疑论，不是辩证法的观点。”</p><p>就这样，仅仅因为放了一个屁，我就成了一个怀疑论者。</p><p>教授接着讲课：“辩证法的威力不仅在于能够轻而易举地驳斥任何观点，而且他能够轻易地为任何观点找到理论根据。”</p><p>“可是我的屁就没有任何根据。”我抗议道。</p><p>“那是因为你没有找到，其实很简单，它是你肚子里矛盾双方对立统一的必然结果。”</p><p>我哑口无言。</p><p>教授说：“下面我们不谈屁，谈一个更复杂的问题：一个西瓜，一粒芝麻，无论你怎样选择，都有理论基础。”</p><p>我赶紧说：“我要捡起西瓜，丢了芝麻。”</p><p>“很好。”教授说，“你抓住了主要矛盾，也就是说，你抓住了解决问题的关键。”</p><p>“那我就捡起芝麻，丢掉西瓜。”</p><p>“先有量变，才能达到质变。你解决问题的顺序十分正确。”</p><p>“我既要西瓜，又要芝麻。”</p><p>“即抓住主要矛盾，又不放过次要矛盾。你是用全面的眼光看问题”</p><p>“我既要砸烂西瓜，又要踩碎芝麻。”</p><p>“很好，你是用发展的眼光看问题。新事物就是对旧事物的否定。一切旧的事物必然灭亡。旧事物的灭亡是新事物产生的前提。”</p><p>“我既要吃掉西瓜，又要砸烂西瓜。既要捡起芝麻，又要踩碎芝麻。可是，只有一个西瓜，一粒芝麻，怎么办？”</p><p>“你这才算对辩证法入了门，重要的是：矛盾的双方不仅对立，而且有它统一的一面。你吃掉西瓜当然有它合理的一面，但你要砸烂西瓜，也并非不合理。只有将二者统一，才能进入更高层次的斗争。”</p><p>我张口结舌，目瞪口呆：“可是，你并没有解决我的问题。”</p><p>教授笑着说：“辩证法不解决任何问题，它的用途在于首先把人变成傻瓜——如果还有人不是傻瓜的话。”</p><p>“你是说‘首先’？”我问。</p><p>“是对，然后再从傻瓜飞跃到学者。”教授开始整理讲义，“关于辩证法为什么不解决问题，如何把人变成傻瓜，以及怎样实现从傻瓜到学者的飞跃，这是下一节课的内容。”</p><p>教授一蹦一跳，走出教室。</p><h2 id="第二堂课"><a href="#第二堂课" class="headerlink" title="第二堂课"></a>第二堂课</h2><p>教授说：“下面我们讲一下辩证法的用途。我们要举一个更加复杂的例子：如何看待中国传统文化？”</p><p>我说：“那一定要用辩证的观点。”</p><p>“对。我们有许多大牌的辩证法学者，他们会充分利用辩证法的三大规律，理论联系实际，旁征博引，纵横捭阖。下笔万言，紧绕主体。最后给你得出一个结论：要取其精华，去其糟粕——你佩服不佩服？”</p><p>“是啊。辩证法不是很有用吗？”</p><p>“以前我也这样认为。直到我见到一只丧家的野狗——它改变了我的看法。”</p><p>“野狗？”我莫名其妙。</p><p>“是的。我家屋后有个垃圾堆，有一天来了一只丧家的野狗。它对其他东西看也不看，‘喀哧’一口，咬住一块骨头。”</p><p>“这毫不奇怪，所有的狗都会这样。”我说。</p><p>“不错。问题是对于狗来说，这块骨头就是‘精华’，垃圾堆里除了骨头以外，还有砖头，铁块，破水桶等等糟粕，他为什么只要骨头这个精华呢？他怎么知道取其精华，去其糟粕？难道它已经充分理解了大牌学者们的论述了吗？”</p><p>“好像不会。”</p><p>“肯定不会，所以说大牌学者们通过精确的论述，得到的精妙结论，其实是连一只丧家的野狗早就知道的东西。既然如此，我们为什么还要为他们喝彩，对他们崇拜呢？”</p><p>“是啊，为什么？”</p><p>“唯一的解释就是：辩证法已经成功地把你变成了一个傻瓜。”</p><p>“我明白了。”</p><p>“你明白以后一定要问：你说的没用。取其精华，去其糟粕谁都知道。问题是什么是精华，什么是糟粕。”</p><p>“对，看他怎么说。”</p><p>“你难不倒他，他又会充分利用辩证法的三大规律，理论联系实际，旁征博引，纵横捭阖。下笔万言，紧绕主体。最后给你得出一个结论：具体问题，具体分析。高明不高明？“</p><p>“是有道理。”</p><p>“可是我认为：这不仅是无聊，无用的问题，已经近于无赖了。”</p><p>“这怎么说？”</p><p>“难道世界上有人会‘具体问题，抽象分析’吗？那只丧家的野狗，来到垃圾堆前，难道会象亚里斯多德一样，先把各种东西分门别类，搞清其内涵和外延，再通过归纳演绎，最后确定它是吃砖头还是吃骨头吗？这可能吗？”</p><p>“不可能。那样的话，他连吃砖头都有可能。”</p><p>“对，孺子可教。没有人会‘具体问题，抽象分析’，‘具体问题，具体分析’这句话，等于没说。不过辩证法学者倒是喜欢用抽象的方法，分析具体问题。因为辩证法是放之四海而皆准的普遍真理。所以如果你看到一只吃砖头的狗，千万不能小视，它可能是一个著名学者。”</p><p>教授又收拾好讲义，说：“辩证法的根本在于使用‘全面的，发展的，联系的’观点看问题。象所有的谎言一样，这话听起来很显真理。下一节课讲辩证法的渊源，以及它和形而上学的关系。”</p><h2 id="第三堂课"><a href="#第三堂课" class="headerlink" title="第三堂课"></a>第三堂课</h2><p>“迄今为止，人类用三种方法研究这个世界。”教授毫不客气，单刀直入，“第一种是‘屠夫式’，大部分科学家都是这种方式。他们把世界割裂成极小的部分进行分析研究。研究生物的并不研究全部生物，有的只研究动物；研究动物的也不研究全部动物，有的只研究哺乳动物；研究哺乳动物的，有的只研究猴子；研究猴子的有的只研究猴子的尾巴。他们眼中只见树木，不见森林，是极其片面的观点。”</p><p>“不是辩证法的观点。”我说。</p><p>“对，”教授接着说，“不仅如此，他们还尽量割裂研究对象与其他事物的联系，在尽量不受干扰的情况下，看看他到底是什么样子。科学家花费大量金钱建造实验室，而不在大街上做实验，主要原因就在于此。现在有些实验还要搞到太空里去做，连空气引力都要隔绝，可见，为了割裂事物之间的关系，这些科学家是不择手段的。”</p><p>我说：“与辩证法的观点相反。”</p><p>“有说对了，但仍然不止于此，他们还不管一只猴子过去怎样，将来如何，只管拿来一刀宰掉，看看它肚子里都是什么东西。他们用的是彻底的静止观点。”</p><p>“非常野蛮，而且十分笨拙。”</p><p>“所以我把它叫做‘屠夫式’。但这是我们一切科学知识的基础和来源。没有这些人，也就没有任何科学。他们应该得到应有的尊重——他们的人格，才智和他们使用的方法，都应该得到尊重。”</p><p>“有谁不尊重他们吗？”</p><p>“有很多，你可能就是一个。”</p><p>“此话怎讲？”</p><p>“他们用的是孤立，静止，片面的方法，这种方法有一个名称，你们中学老师教过你们吗？”</p><p>“叫形而上学，可那是个贬义词呀？”</p><p>“是的，就叫形而上学，这就是过去全部的科学家，现在大部分科学家使用的方法。”</p><p>“那为什么它是一个贬义词呢？”</p><p>“因为它和辩证法不相容，而且针锋相对。有些人不仅自以为是正确的，而且断定其他人都是错的。奇怪的是，辩证法整天讲什么对立统一，形而上学来和辩证法对立，他却不肯同一，而是对形而上学采取一棍子打死的态度。”</p><p>“我明白了。”</p><p>“使用第二种方法的也是科学家，我称之为‘强盗式’，这种科学家更重要。</p><p>他们什么也不干，坐等形而上学的科学家研究出比较确切的成果，在此基础上综合升华。千千万万的科学家研究了万万千千的动物，植物，微生物以后，达尔文拿来一综合，就提出了进化论。“</p><p>“这活倒很轻松。”</p><p>“一点也不轻松，而且需要更高的聪明才智和更加宽阔的视野。爱因斯坦是其中最出色的一位。他的视野非常开阔，甚至研究过辩证法。但是他说辩证法对他的研究没有任何帮助。”</p><p>“辩证法到底是干什么的呢？”</p><p>“研究世界的第三种方法就是辩证法的方法，我称之为‘上帝式’的方法。也就是我们下一节课的内容。“</p><p>最后一课</p><p>“我被开除了，”教授说，“今天上最后一课。请先提问。”</p><p>我说：“有的同学说，你的观点有点偏激。”</p><p>“他说对了，我不仅偏激，而且有错误。上一节课我就故意设置了一个常识性的错误，但是你们并没有给我提出来。现在我不得不把最重要的东西教给你们：没有谁是全部正确的，最多只是正确了一部分。如果世界是那只大象，我们就是那一群摸象的瞎子。我们想知道大象的样子，但是我们谁也不可能把这只大象摸完。我所有的瞎子加在一起也不可能，如果你的一生只能摸完大象的尾巴，你一定要认真去摸。如果你确信自己完全了解了这支尾巴，你一定要坚持自己的观点。</p><p>不要听见别人说大象像柱子或者象扇子就轻易改变自己的观点。偏激并不可怕，可怕的是听风就是雨，毫无自己的主见。如果你坚持的错了，没什么大不了，一定有更聪明的瞎子给你指出错误。科学就是这样在成千上万的错误中提取一个真理的学问。但是如果你对了，却没有坚持，世界就失去了一次前进的机会。</p><p>“另外你要随时记住：无论你是对是错，你只是了解大象的一小部分。要听听别的瞎子怎么说。不能轻信，也不能不信。你别无选择，只有使用你的理性，它也许有许多不足，但却是你唯一可以信赖的东西。一个人的理性十分有限，许多人的理性却威力巨大。如果你不知道许多人的理性在那里，那么我告诉你——那就是科学。科学也有不足，以后一定要被突破。不过那需要许许多多比爱因斯坦更聪明的人，肯定不是你我。</p><p>“理性，批判和宽容，就是我所说的最重要的东西。”</p><p>这次我没有提问，也没有其他人提问。</p><p>“言归正传，继续谈辩证法。”教授只好自己接着说，“辩证法也是个瞎子，但是他不摸象。”</p><p>“他不想了解大象吗？”我问。</p><p>“他当然想了解大象，但是他认为摸象没有用，或者说作用不大。他认为大象在到处乱跑，还在不断地从小变大，而且与他周围的森林，地球，甚至太阳系，银河系有无限多的联系，用‘孤立，静止，片面’的形而上学观点徒劳无功，只有使用‘全面，发展，联系’的辩证法观点，才能搞清大象的样子。”</p><p>“可是他连象都不摸，怎么全面，发展，联系呢？”</p><p>“我不知道，鬼也不知道，只有上帝知道。所以我把它称为‘上帝式’的方法。辩证法最初在中国流行，伏羲八卦，阴阳五行，孔子的”过犹不及“，老子的”反者道之动“，《易经》”一阴一阳谓之道“，《黄帝内经》”内外调和，邪不能侵“统统都是辩证法。西方只有亚里斯多德提出过辩证法的雏形，既不全面，也不具体。恩格斯说他阐述了辩证法的基本原理，我不知道从何说起。不过这无关紧要，现代意义上的辩证法是从黑格尔开始的，这一点恩格斯和我，以及其他任何人，都不会有任何意见。”</p><p>“你只说恩格斯，怎么不提马克思？”</p><p>“马克思和辩证法关系不大。”</p><p>“辩证唯物主义不是不是马克思主义的灵魂吗？”</p><p>“我不同意这个观点，马克思早期写过一篇《神圣家族》，痛批黑格尔的”泛逻辑论“，泛逻辑论就包括辩证法。以后也没见他怎样说过辩证法。直到他最晚的哲学著作《资本论第二版跋》中，他才玩笑的说自己卖弄了辩证法。但是辩证法是什么，马克思终其一生，也没有回答过。”</p><p>“那么辩证法怎样进入马克思主义的呢？”</p><p>“完全是恩格斯的原因，从《反杜林论》到恩格斯致死不愿发表的《自然辩证法》，辩证法才成为马克思主义的所谓灵魂。这一点我和顾准的看法一样，马克思是不会同意‘辩证唯物主义’这个说法的。这完全是后人的需要。不过《反杜林论》是经过马克思同意的，这一点倒是事实。”</p><p>“辩证法有哪些内容？”</p><p>“首先是三大规律：第一，质量互变规律，来自黑格尔《逻辑学》第一部”存在论“。第二，矛盾统一规律，来自《逻辑学》第二部”本质论“。第三，否定之否定规律，来自《逻辑学》第三部”理念论“。这都是表面的东西，也就是马克思所说的”神秘外形“。它的根本在于用全面，发展，联系的观点看问题。它的实质是隐藏其后的两大主义：第一，真理一元论。反对真理的多元论和相对主义。这早已成为历史的垃圾。第二，真理不可分，局部事务的真理都是整体世界的一部分，孤立的研究发现不了这些真理。只有在森林中找树木，不能从树木开始研究森林。这不仅极其荒唐，而且毫不现实。”</p><p>“为什么不现实？”</p><p>“有个西方不败教授说得很好：事实充分证明，孤立的，静止的、片面地来研究事物的方法，在人类现有的认识情况下才是最好的方法论，才可能了解事物的本质。因为事物之间的联系千丝万缕，如果把所有的关联都考虑进去，就等于什么也干不成，就象我们老祖宗一样，只能抱着个”太极生两仪，两仪生四象，“这个思维懒怠症混日子。等到对事物的各种性状及规律有了较为详细的把握，再把它放到系统中进行非常谨慎的观察和研究。而中国人的传统思维是总想一口吃成个大胖子，一开始便从总体上提出本质的观点。这种带有原始思维特征的传统正与辩证法不谋而合，或者说辩证法只是中国古代思想方法的一种现代表述，中国人从来不缺少这种思维方式，需要补课的正是孤立的，静止的、片面地来研究事物的笨功夫。”</p><p>“辩证法到底是怎么来的呢？”</p><p>“你们中学教科书上是怎么讲的？”</p><p>“好像是对客观世界，人类社会以及思维规律的全面正确的总结。”</p><p>“这种说法极其荒唐，而且全然不顾任何事实。是彻底的误人子弟。第一，别说黑格尔活着的时候，就是在二十一世纪的今天，人类对客观世界仅仅了解一点，很小的一点。对人类社会只了解半点。对思维规律了解得半点也不到。一只大象我们只是了解了尾巴上的几个关节，腿上的几根毛，加上耳朵上一块皮而已，谈得上什么全面总结，正确总结？纯粹是说梦话。</p><p>“第二，你们可以看一看《马克思恩格斯选集》第三卷469页第十二行到第十四行：”黑格尔的著作中有一个广博的辩证法纲要，虽然它是从一个完全错误的出发点发展起来的。“恩格斯在不止二十个地方说过，这个错误的出发点就是唯心主义。谁都知道，恩格斯所谓的辩证法原版照抄的来自黑格尔的《逻辑学》，如他自己所说，只不过”打碎了黑格尔唯心主义的外壳，“取了他”辩证法的合理内核“。你相信吗？人类从许许多多正确的出发点出发，都要走上弯路。而一个叫黑格尔的帝国教授，却可以从一个错误的出发点出发，”全面地，正确地“总结出客观世界，人类社会以及思维的全部正确规律。这是人说的话吗？</p><p>“我绝不相信。就是再把我绑到新教徒的火刑柱上，把我烧死以前烤上两个小时，我仍然不相信！”</p><p>“我也不相信。”我小声说。</p><p>“可是相信的人相当多。自从打碎了基督教的枷锁，辩证法是科学发展道路上的最大障碍。他把现代科学斥责为不入流的形而上学，机械论。使科学在一些地方停滞不前。二十世纪二十年代，前苏联科学院的一个院长，就因为要搞农作物的杂交改良而丢了脑袋。”</p><p>“那为什么？”</p><p>“因为杂交改良依据的是孟德尔－摩尔根理论，与辩证法格格不入。”</p><p>“你很熟悉前苏联吗？”</p><p>“我最熟悉的是中国，我在这里住了几十年。可是打别人头上的苍蝇更轻松。”</p><p>我问：“对于辩证法的进攻，科学是怎么反击的呢？”</p><p>“西方哲学用实证主义，逻辑经验主义进行了反击。现代科学却默不做声。它只是不断地发展，生产出更多的粮食，钢铁，机器，以及人类除精神需要的一切。当这一切成为不可逆转的潮流的时候，辩证法才忽然发现，虽然它在骂别人，丢人的却是他自己。”</p><p>“辩证法没有任何可取之处吗？”</p><p>“有人说辩证法是一个早产的怪胎，虽然在人类认识的现阶段并不适用，但他整体的观点确实十分诱人。现代科学的整体论，有机论已经初具雏形。不过这不是对辩证法的回归，而是在科学自身的发展中，若隐若现地概括出的一些原则。真理一元论毕竟是难以接受的。科学从不放过任何一个发展的可能性，哪怕最微小的希望，也会有人付出百倍的努力。1984年，一大群名气很大的科学大师在美国成立了圣菲研究所（Santa Fe Institute），他们包括众多的诺贝尔奖获得者，是许多科学领域的顶尖人物，出钱的大老板也是赫赫有名——金融杀手索罗斯。它们的目标就是研究”一元化理论“的可能性。当然，他们谁也不会相信什么辩证法，那就不要研究“一元化”了。它们是用现代科学的方法探讨控制复杂的适应系统（CAS）的一般性原理。虽然我不相信他们会取得任何结果，但这是人类科学史上最大胆的尝试之一。我预祝他们成功——尽管那样会打破我的一切观念。”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h1 id=&quot;辩证法与放屁&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#辩证法与放屁&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;辩证法与放屁&quot;&gt;&lt;/a&gt;辩证法与放屁&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;by 匿名&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;第一堂课&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#第一堂课&quot; class=&quot;headerl
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="thinkings" scheme="http://nanka.life/categories/thinkings/"/>
    
    
      <category term="辩证法" scheme="http://nanka.life/tags/%E8%BE%A9%E8%AF%81%E6%B3%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>SCP命令的使用</title>
    <link href="http://nanka.life/SCP%E5%91%BD%E4%BB%A4%E7%9A%84%E4%BD%BF%E7%94%A8/"/>
    <id>http://nanka.life/SCP%E5%91%BD%E4%BB%A4%E7%9A%84%E4%BD%BF%E7%94%A8/</id>
    <published>2019-12-01T00:12:43.000Z</published>
    <updated>2020-05-07T03:34:09.012Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="技术-SCP命令的使用"><a href="#技术-SCP命令的使用" class="headerlink" title="技术 | SCP命令的使用"></a>技术 | SCP命令的使用</h1><p><strong>以前一直都不知道这一命令的存在，舍近求远的在Linux服务器或远程机上配置ftp或smb服务器和客户端。实际上如果只需传输少量文件，使用scp命令就远远足够了。</strong></p><h2 id="SCP命令介绍"><a href="#SCP命令介绍" class="headerlink" title="SCP命令介绍"></a>SCP命令介绍</h2><blockquote><p> SCP (secure copy) is a command-line utility that allows you to securely copy files and directories between two locations.<br>With scp, you can copy a file or directory:<br>From your local system to a remote system.<br>From a remote system to your local system.<br>Between two remote systems from your local system.<br>When transferring data with scp, both the files and password are encrypted, so that anyone snooping on the traffic doesn’t get anything sensitive.</p></blockquote><blockquote><p>SCP（安全拷贝）是一个命令行实用程序，允许您在两个位置之间安全地复制文件和目录。<br>使用scp，您可以复制文件或目录：<br>从本地系统到远程系统。<br>从远程系统到本地系统。<br>在本地系统的两个远程系统之间。<br>使用scp传输数据时，文件和密码都是加密的，因此任何窥探流量的人都不会得到任何敏感信息。</p></blockquote><h2 id="使用格式"><a href="#使用格式" class="headerlink" title="使用格式"></a>使用格式</h2><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">scp [OPTION] [user@]SRC_HOST:]file1 [user@]DEST_HOST:]file2</span><br></pre></td></tr></table></figure><ul><li><code>OPTION</code> - scp options such as cipher, ssh configuration, ssh port, limit, recursive copy …etc.</li><li><code>[user@]SRC_HOST:]file1</code> - Source file.</li><li><code>[user@]DEST_HOST:]file2</code> - Destination file</li></ul><p><code>OPTION</code>的可选项目包括：<br><code>-P</code> Specifies the remote host ssh port. 自定义传送的端口<br><code>-p</code> Preserves files modification and access times. 保存文件修改时间<br><code>-q</code> Use this option if you want to suppress the progress meter and non-error messages. 安静模式，不输出非错误信息<br><code>-C</code> This option will force scp to compresses the data as it is sent to the destination machine. 强制传输数据压缩<br><code>-r</code> This option will tell scp to copy directories recursively. 递归传输整个目录</p><h2 id="举例"><a href="#举例" class="headerlink" title="举例"></a>举例</h2><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">scp ~/Download/script.js pi@192.168.1.2:~/</span><br></pre></td></tr></table></figure><h2 id="总结"><a href="#总结" class="headerlink" title="总结"></a>总结</h2><p>总之，<code>scp</code>是一个非常好用的命令！特别是上传一些小脚本运行时，不用傻乎乎的复制粘贴。<code>-r</code>选项也能复制整个目录十分有用。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h1 id=&quot;技术-SCP命令的使用&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#技术-SCP命令的使用&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;技术 | SCP命令的使用&quot;&gt;&lt;/a&gt;技术 | SCP命令的使用&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以前一直都不知道这一命令的存在，舍近求远的在
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="技术" scheme="http://nanka.life/categories/%E6%8A%80%E6%9C%AF/"/>
    
    
      <category term="scp" scheme="http://nanka.life/tags/scp/"/>
    
      <category term="linux命令" scheme="http://nanka.life/tags/linux%E5%91%BD%E4%BB%A4/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>这里是Nanka的小屋</title>
    <link href="http://nanka.life/%E8%BF%99%E9%87%8C%E6%98%AFNanka%E7%9A%84%E5%B0%8F%E5%B1%8B/"/>
    <id>http://nanka.life/%E8%BF%99%E9%87%8C%E6%98%AFNanka%E7%9A%84%E5%B0%8F%E5%B1%8B/</id>
    <published>2019-11-30T23:12:43.000Z</published>
    <updated>2020-04-20T17:36:25.559Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="这里是Nanka的小屋"><a href="#这里是Nanka的小屋" class="headerlink" title="这里是Nanka的小屋"></a>这里是Nanka的小屋</h1><p><strong>不定时更新～</strong></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h1 id=&quot;这里是Nanka的小屋&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#这里是Nanka的小屋&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;这里是Nanka的小屋&quot;&gt;&lt;/a&gt;这里是Nanka的小屋&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不定时更新～&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

      
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
